<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>old on urpylka՚s blog!</title>
    <link>https://urpylka.com/tags/old/</link>
    <description>Recent content in old on urpylka՚s blog!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Artem Smirnov</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Apr 2018 04:04:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://urpylka.com/tags/old/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ротация логов в ROS</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-85/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 04:04:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-85/</guid>
      <description>Пробелема связана с отсутствием встроенной ротации логов в ROS. Очевидно из этого следует то, что периодически будет возникать переполнение диска:
В ROS есть стандартная утилита для мониторинга и чистки логов – rosclean. Однако она удаляет абсолютно всё (обсуждение здесь).
Осложняется проблема тем, что ROS сам бьёт все по папкам, что затрдуняет сделать ротацию по некоторому файлу.
Пример одной из директорий с файлами логов cecd58fa-972b-11e7-ad41-3974d4b0fb26.
Простой и достаточно топорный скрипт для удаления всех логов, если их размер превышает 300 МБ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Починка бампера на Mitsubishi Lancer X</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-1/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2014 20:46:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-1/</guid>
      <description>За эту зиму, по случайности, я пару раз задним бампером своего Lancer&#39;а задел сугробы. Несколько дней назад я решил заменить бампер. Но поискав в интернете варианты замены, я понял что не располагаю средствами купить новый + не надо забывать того, что нужна покраска. А какого-нибудь &amp;ldquo;китайца&amp;rdquo; ждать мне не хотелось, да и не смотря на его цену я всё-равно не хотел отдавать свои кровные 9000. Спустя несколько часов раздумий, я пришел к выводу что попробую сам починить бампер, хотя бы до того момента как у меня не будет денег на покупку нового.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-USB на GoPro HERO 3</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-47/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2013 21:05:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-47/</guid>
      <description>Вчера я приобрел камеру GoPro Hero 3. Буквально неделю назад я и не знал, о том что usb-порт этой камеры такой &amp;ldquo;замудрённый&amp;rdquo;. В интернете довольно много информации о нём и мне хотелось бы структурированно выложить её здесь в виде памятки.
Функции, которые имеет usb-разъём GoPro Hero 3:
 Общение по usb с компьютером или другими устройствами (передача информации, заливка прошивки итд.) Подключение зарядного устройства Вход для внешнего микрофона Выход аналогового видеосигнала Выход аналогового аудиосигнала  Для подключения к этому разъёму существует несколько готовых решений переходников от производителя камеры, а также альтернативные.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Моя первая экшен-камера</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-46/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2013 16:56:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-46/</guid>
      <description>Это одна из тех статей которые были перенесены с моего старого блога на blogger.com. Я решил её опубликовать тк считаю важным запечатлить, те мысли которые у меня были когда-то. Хотя конечно и актуальность, текст в статье меня уже не совсем удовлетворяют. 2021-09-27
 Прошло довольно много времени, пока я взвешивая все за и против, решился купить GoPro Hero 3. Начитавшись обзоров, различной информации и сравнив характеристики камер, я все-таки решился её приобрести.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бекап сервера на Time Capsule</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-16/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2013 23:55:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-16/</guid>
      <description>Фото взято из livejournal.com
 Как видно из названия, эту статью я хочу посвятить опыту настройки моего сервера под хранение бекапов на Time Capsule.
Проблема: Увеличение объёма жесткого диска сервера стоит денег, а на домашней Time Capsule есть много свободного места, следовательно возникают упущенные возможности.
Задача: Есть удаленый VPS/VDS сервер с Linux/Unix операционной системой, на котором есть система бекапов. Надо настроить выгрузку бекапов или прямое создание бекапов на домашнюю Time Capsule.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Комбинаторика: Перестановки и размещения</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-32/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2013 17:29:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-32/</guid>
      <description>Статья явяляется заметкой из студенческого курса по теории вероятности.
Комбинаторика - радел математики, в котором исследуется и решаются задачи выбора элементов из исходного множества и расположение их по заданным правилам.
Задача Условие: На полке стоят 3 книги (a, b, c). Сколькими cпособами можно расставить книги на полке?
Решение: Pn - число перестановок. Перестановкой из n элементов называется каждое расположение этих элемнтов в определенном порядке.
Pn = n! = 1*2*3*&amp;hellip;*(n-2)*(n-1)*nP3 = 3!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мой первый осциллограф</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-53/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2013 15:18:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-53/</guid>
      <description>Бывает временами я люблю кое-что собирать и заниматься радиотехникой. Конечно новичку или человеку, который спаивает два провода, осциллограф здесь ни к чему, но когда задачи переходят на другой уровень без осциллографа не обойтись.
К примеру, недавно мне было нужно измерить частоту выходных импульсов с микроконтроллера. Чисто по случайности весной 2013 года я встретился со своим научным руководителем Днищенко Владимиром Александровичем, преподавателем на кафедре Медицинских диагностических систем СГАУ. Очень добрый и замечательный человек!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отображение скрытых файлов MacOS X</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-25/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2013 14:43:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-25/</guid>
      <description>Cкрытые файлы обычно являются файлами системы или файлами сторонних программ, которые, в виду безопасности или других причин показывать пользователю не нужно. По умолчанию Finder не показывает скрытые файлы, для того чтобы ключить отображение необходимо:
 Откройте программу Терминал (Terminal), она находится в папке /Applications/Utilities Введите команду: defaults write com.apple.Finder AppleShowAllFiles 1 &amp;amp;&amp;amp; killall Finder Перезапустите Finder, зажав кнопку Option (alt) и нажав на значок Finder в доке.   PS Для отключения данного разрешения снова введите команду, изменив значение c &amp;ldquo;1&amp;rdquo; на &amp;ldquo;0&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Список тем по линейной алгебре</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-50/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2013 23:33:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-50/</guid>
      <description>Линейная алгебра – раздел алгебры, изучающий объекты линейной природы: векторные (или линейные) пространства, линейные отображения, системы линейных уравнений, среди основных инструментов, используемых в линейной алгебре — определители, матрицы, сопряжение. Подробнее на ru.wikipedia.org.
В этой заметке сохранен список тем по предмету Линейная алгебра для специальности ФИИТ в СГАУ, в 2013 году 2 семестре. Преподаватель: Калядин Владимир Петрович.
 Поверхности 2-го порядка 14.02.2013 Линейные пространства 19.02.2013 Линейная зависимость/независимость систем векторов Базис пространства 28.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Список серий сериала Рыцарь дорог</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-49/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Feb 2013 13:47:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-49/</guid>
      <description>Хочу поделиться списком всех серий прекрасного сериала &amp;ldquo;Рыцарь дорог&amp;rdquo; и немного рассказать историю о том, как я с этим сериалом познакомился. На деле первый раз я этот сериал увидел в далёком детстве, если мне не изменяет память, его тогда показывали по телеканалу СТС утром и после полудня в районе 3-4 вечера&amp;hellip;
Я с детства увлекался техникой, поэтому видеть то, что вытворяет эта навороченная машина и её отважный водитель для меня было нечто!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Готический алфавит</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-44/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2013 14:50:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-44/</guid>
      <description>На прошлой неделе у меня в университете начался новый предмет под названием математическая логика. В ходе лекции, объясняя логику на примере функций, преподаватель упомянул про обозначения используемые в его функциях (так называемый готический алфавит). А также сказал, что к сожалению знает всего несколько букв. Я подсуетился и в тот же вечер нашел «его» алфавит в поиске. Выглядит он довольно необычно, и его сложно спутать с латиницей или ивритом, разве что с алфавитом российских врачей =D</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Словарик по английскому языку</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-66/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Feb 2013 01:06:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-66/</guid>
      <description>В том году я попытался проявить инициативу в самостоятельном изучениии английского языка. Дело в том, что в школе он преподавался слабо, а в на моём направлении в университете его пока ещё нет. Заниматься с репетитором я не готов. Цель – расширить словарный запас.
План прост – при чтении текста на английском языке, я выписывал новые для себя слова и вместе с переводом и составлял простой словарик. Но по скольку бумага не так долговечна, а точнее не так долговечен мой истерзанный блокнотик на кольцах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Расписание моих занятий в весеннем семестре</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-52/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Feb 2013 13:30:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-52/</guid>
      <description>Расписание моих занятий во втором (весеннем) семестре в СГАУ на 2012/2013 учебный год, на направлении Фундаментальная информатика и информационные технологии (ФИИТ).
Расписание первой недели  ПН 3. Матем. анализ 502-14 (лекция) (6110-6113) ПН 4. Основы программирования 513-14 (лекция) (6112-6113)    ВТ 3. Экономика 425-14 (практика) ВТ 4. Организация ЭВМ 513-14 (лекция) (6112-6113)    СР 1-2. Основы программирования 209-15 (практика) СР 3. Матем. анализ 502-14 (лекция) (6110-6113)    ЧТ 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Оперативная память с ECC</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-43/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2013 22:41:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-43/</guid>
      <description>В районе двух лет назад, столкнулся с интересным для себя открытием, при покупке комплектующих, мне в довесок досталась серверная память Samsung M395T6553CZ4-CE61. Мне стало интересно, чем она отличается от обычной ОЗУ, и я решил найти о ней информацию. Искать долго не пришлось, но среди источников не было ни одного, содержащего всё и сразу. Тогда я и написал эту заметку, в которой постарался объединить для себя всю полезную информацию.
Надо заметить, что ножки у неё смещены и вместо обычной DDR2 её не вставишь.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Теория радиоволн: антенны</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-11/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2012 00:00:00 +1449</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-11/</guid>
      <description>Оригинал https://habrahabr.ru/post/158273/
Помимо свойств радиоволн, необходимо тщательно подбирать антенны, для достижения максимальных показателей при приеме/передаче сигнала. Давайте ближе познакомимся с различными типами антенн и их предназначением.
Антенны — преобразуют энергию высокочастотного колебания от передатчика в электромагнитную волну, способную распространяться в пространстве. Или в случае приема, производит обратное преобразование — электромагнитную волну, в ВЧ колебания.
Диаграмма направленности — графическое представление коэффициента усиления антенны, в зависимости от ориентации антенны в пространстве.
Антенны Симметричный вибратор В простейшем случае состоит из двух токопроводящих отрезков, каждый из которых равен 1/4 длины волны.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>