<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>urpylka</title>
    <link>https://smirart.ru/</link>
    <description>Recent content on urpylka</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Artem Smirnov</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Apr 2020 16:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://smirart.ru/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cheatsheet: Python</title>
      <link>https://smirart.ru/posts/post-89/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Apr 2020 12:35:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://smirart.ru/posts/post-89/</guid>
      <description>Everytime when I am doing a something by Python (or by something else) I need to use articles about main libraries. Despite that I&amp;rsquo;ve seen it a lot of times, it just can&amp;rsquo;t fit in my head. So I wrote this article to get the information quickly.
Basically it consist links to russian resources.
 os.path decorators strings regular expression queue, lock web, asyncio, aiohttp cycles, for, while   Maybe however I will write own copies of these scratches.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://smirart.ru/about/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Apr 2020 16:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://smirart.ru/about/</guid>
      <description>ARTEM SMIRNOV Hi, I am 25 &amp;amp; I am the Robotics developer. This is my personal blog for articles and notes. It created as personal page for help myself and materials that I will be posting here may be copying from other resources or it can be just my notes in Russian. I apologize initially.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nginx reverse proxy</title>
      <link>https://smirart.ru/posts/post-12/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://smirart.ru/posts/post-12/</guid>
      <description>Nginx reverse proxy needs where we want to get access to few resources by one external IP address and port.
I used that for several http web services (debian repository, my website and phpmyadmin). The following config is pairing server_name and proxy_pass as target location. Pleese look at last section with default_server atribute. It needs to set default site (in this case page with 501 Internal Error).
Quickstart   Create webproxy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Шенген в России: Тонкости</title>
      <link>https://smirart.ru/posts/post-10/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2020 09:34:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://smirart.ru/posts/post-10/</guid>
      <description>Оформлении шенгенской визы в России Я много путешествую и так сложилось, что всегда все визы оформлял самостоятельно. Для большего удобства эту статью я разделю на две части: в первой вы узнаете какие организации занимаются оформлением виз, а во второй я поделюсь личными лайфхаками полезными при самостоятельном оформлении документов.
Часть 1 Оформляя третий шенген, я окончательно разобрался в многообразии учреждений оформляющих визы для россиян. Начну по порядку:
 Посольство страны занимается только делами своей страны и своих граждан и визы не выдает.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Починка бампера на Mitsubishi Lancer X</title>
      <link>https://smirart.ru/posts/post-124/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2014 20:46:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://smirart.ru/posts/post-124/</guid>
      <description>За эту зиму, по случайности, я пару раз задним бампером своего Lancer&#39;а задел сугробы. Несколько дней назад я решил заменить бампер. Но поискав в интернете варианты замены, я понял что не располагаю средствами купить новый + не надо забывать того, что нужна покраска. А какого-нибудь &amp;ldquo;китайца&amp;rdquo; ждать мне не хотелось, да и не смотря на его цену я всё-равно не хотел отдавать свои кровные 9000. Спустя несколько часов раздумий, я пришел к выводу что попробую сам починить бампер, хотя бы до того момента как у меня не будет денег на покупку нового.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Теория радиоволн: антенны</title>
      <link>https://smirart.ru/posts/post-11/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2012 00:00:00 +1449</pubDate>
      
      <guid>https://smirart.ru/posts/post-11/</guid>
      <description>Оригинал https://habrahabr.ru/post/158273/
Помимо свойств радиоволн, необходимо тщательно подбирать антенны, для достижения максимальных показателей при приеме/передаче сигнала. Давайте ближе познакомимся с различными типами антенн и их предназначением.
Антенны — преобразуют энергию высокочастотного колебания от передатчика в электромагнитную волну, способную распространяться в пространстве. Или в случае приема, производит обратное преобразование — электромагнитную волну, в ВЧ колебания.
Диаграмма направленности — графическое представление коэффициента усиления антенны, в зависимости от ориентации антенны в пространстве.
Антенны Симметричный вибратор В простейшем случае состоит из двух токопроводящих отрезков, каждый из которых равен 1/4 длины волны.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>