<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>lifestyle on urpylka</title>
    <link>https://urpylka.com/tags/lifestyle/</link>
    <description>Recent content in lifestyle on urpylka</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Artem Smirnov</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Sep 2021 18:52:00 +0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://urpylka.com/tags/lifestyle/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Разработка корпуса часов Электроника 5 29367</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-37/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2021 18:52:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-37/</guid>
      <description>Предыстория Наверное это тяга к часам в таком корпусе началась достаточно давно в моём детстве. Я смутно помню, что похожие часы были у моего отца. Кажется он даже дал их мне, а я или разбил или потерял или и то и другое. Чуть в более старшем возрасте, у меня появились знаменитые Montana. И вроде похожая форма и даже куча мелодий, однако мне никогда не нравились: все шильдики были кривые, дешевое поверхностное покрытие итд.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Платформа для собственного блога</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-7/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2020 19:56:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-7/</guid>
      <description>Статья о про выбор платформы для собственного блога и дальнейшие планы.
2013: Blogger История началась в феврале 2013 года. Я был студентом Аэрокоса (СГАУ – Самарский университет), и уже 4 года занимался веб-разработкой. Тогда мне пришла идея писать заметки. Делать это на собственной платформе вроде WordPress не хотелось. На фоне Livejournal с его отвратительно перегруженным дизайном и рекламой во всех щелях вполне изящным казалось решение от Google – платформа Blogger. Её я и использовал.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как я 2 года прожил в капсульном отеле в Москве</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-2/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 13:49:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-2/</guid>
      <description>Наверное эта история для многих звучит шокируеще и мб носит некоторые окрасы.
Но первое – мне нравки, второе – похуй. Погнали 👇
 Начало История началась в 2017 году: я закончил университет и переехал в Москву на работу. Первый месяц я жил в съёмных аппартаментах в большом доме на Беговой. Мне очень нравился вид из окна и высокая этажность, но также были и минусы: 45 тр за одну комнату и постоянно меняющиеся соседи – понятно решение временное.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Переезжай, пока молодой</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-13/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 12:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-13/</guid>
      <description>Пост носит характер заметки и изложения собственных мыслей на тему)
 Всю жизнь я куда-то стремлюсь, бегу. До сих пор не могу представить, как жить без цели и стремлений. Режим стагнации я ощущаю “под коркой” и схожу с ума.
Я родился в Самаре, поступил на мой взгляд в лучший ВУЗ области, но на последних курсах уже понял, что магистратура — не моё. Большинство идёт туда с непониманием, что делать дальше.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>