<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>linux on urpylka՚s blog!</title>
    <link>https://urpylka.com/tags/linux/</link>
    <description>Recent content in linux on urpylka՚s blog!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Artem Smirnov</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Jan 2022 13:11:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://urpylka.com/tags/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Приветственное сообщение на Raspberry Pi (motd, profile.d)</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-61/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jan 2022 13:11:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-61/</guid>
      <description>Я в принципе уже знал как +/- работает вывод текстовой информации при логине. Однако написать это меня побудил следующий вывод. А точнее две его последние строки.
artemsmirnov@Artems-MacBook-Pro ~ % ssh pi@theimage-9373.local Linux theimage-9373 5.10.17+ #1403 Mon Feb 22 11:26:13 GMT 2021 armv6l The programs included with the Debian GNU/Linux system are free software; the exact distribution terms for each program are described in the individual files in /usr/share/doc/*/copyright. Debian GNU/Linux comes with ABSOLUTELY NO WARRANTY, to the extent permitted by applicable law.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bash: Parameter Expansion to do a nested array</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-60/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jan 2022 19:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-60/</guid>
      <description>Main idea how to make nested array in Shell is use a separator for example ::.
But the trick is in using Parameter Expansion for split elements.
 Parameter Expansion is the term that refers to any operation that causes a parameter to be expanded (replaced by content). In its most basic appearance, the expansion of a parameter is achieved by prefixing that parameter with a $ sign.
 #!/bin/sh  HOSTS=( &amp;#39;example-1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Устройство сети в Linux</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-33/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Mar 2021 17:40:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-33/</guid>
      <description>В статье две части:
 Устройство сети Raspberry Pi OS
в которой описано базовое устройство сети в преднастроенной операционной системе Raspberry Pi OS. А затем описана структура, которую я использую в своём сборщике образов. Инструменты для работы с сетью
в которой содержатся мои заметки о утилитах Linux для работы с сетью.  Устройство сети Raspberry Pi OS Штатная конфигурация сети В официально предоставляемой ОС запущены следующие службы связанные с настройкой сети:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ускорение загрузки: systemd-analyze</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-26/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 12:40:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-26/</guid>
      <description>Это краткая заметка по анализу времени загрузки служб ОС.
В Linux дистрибутивах в которых используется systemd-analyze есть возможность проанализировать сколько какие службы загружались по времени:
systemd-analyze critical-chain # если включен графический интерфейс, то его можно выключить sudo systemctl disable graphical.target Источники:
 https://losst.ru/uskorenie-zagruzki-linux https://wiki.archlinux.org/index.php/Improving_performance/Boot_process  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Заметка по работе с SSH</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-5/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 19:32:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-5/</guid>
      <description>Выкачить что-то:
scp -P 22 pi@172.24.1.1:/home/pi/.ssh/authorization_keys ~/Desktop Генерация и аутентификация с помощью SSH ключа:
 habrahabr.ru help.github.com itman.in  Добавить себя в authorization_keys на удаленном хосте:
ssh-copy-id &amp;#39;-p 22 pi@172.24.1.1&amp;#39; Обратный и прямой туннели:
 habr.com rus-linux.net itsecforu.ru  Прокидывание порта:
ssh -L 5601:10.246.182.189:5601 Смена пароля приватного RSA ключа:
ssh-keygen -f &amp;lt;path-to.key&amp;gt; -p Просмотр приватного ключа:
openssl rsa -text -noout -in &amp;lt;path-to.key&amp;gt;  Также можно сменить пароль на приватный RSA или DSA ключ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Заметка по работе с GIT</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-20/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 13:40:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-20/</guid>
      <description>Работа с Submodule https://git-scm.com/book/ru/v1/Инструменты-Git-Подмодули
git submodule init git submodule update Полезные ссылки  Удаление первого коммита stackoverflow.com Отмена последнего коммита в git evtuhovich.ru Объединение репозиториев eax.me Конфликт при объединении несвязных историй --allow-unrelated-histories stackoverflow.com Продвинутое слияние git-scm.com Работа с удалёнными репозиториями git-scm.com Теория GIT habrahabr.ru Раскрытие тайн reset git-scm.com Объединение репозиториев qaru.site  Первоначальная настройка git Все очень хорошо изложено в этой статье, не вижу смысла копировать
https://git-scm.com/book/ru/v2/Введение-Первоначальная-настройка-Git
Базовые команды # Rebase 3х верхних коммитов в интерактивном режиме (через текстовый редактор) git rebase -i HEAD~3 # Перетереть историю в текущем remote git push --force # Снести верхние 3 коммита (без удаления изменений), для полного удаления комитов - флаг `--hard` git reset HEAD~3 # Застейджить все изменения git add .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Заметка по работе с Bash</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-45/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Apr 2020 02:14:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-45/</guid>
      <description>У меня накопилось достаточно большое количество переодически гуглящихся вещей, которые хочу структурировать в этой заметке. Заметка будет обновлена.
Bash Перенаправления и pipe | - передача аргумента
&amp;gt; – передача вывода команды в новый файл или перезапись существующего файла
&amp;gt;&amp;gt; - передача вывода команды в новый файл или дозапись с конца
Стандартный вывод команды происходит с числом 1, вывод ошибок с числом 2. Выводы перенаправлять в разные файлы отдельно.
2&amp;gt;&amp;amp;1 – перенаправляет вывод ошибки на стандартный вывод, поэтому они появляются вместе и могут быть совместно перенаправлены в файл.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Управление службами в Linux (systemctl)</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-48/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Apr 2020 02:14:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-48/</guid>
      <description>systemctl start SOME_SERVICE systemctl stop SOME_SERVICE systemctl enable SOME_SERVICE systemctl disable SOME_SERVICE journalctl -f -u SOME_SERVICE journalctl -u SOME_SERVICE --since=&amp;#34;2017-08-14 00:00:00&amp;#34; Чтобы добавить свой сервис, можно либо выполнить команду sudo systemctl enable &amp;lt;path-to-service-file&amp;gt; или, лучше, добавить его в директорию /etc/systemd/system/ с расширением .service. Также есть другие пути, подробнее ниже:
Источники:
 habr.ru власть над демонами habr.ru Уровни загрузки системы, как я понял апдейт рси как раз запихивает службы туды сюды habr.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>