<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>3dprint on urpylka՚s blog!</title>
    <link>https://urpylka.com/tags/3dprint/</link>
    <description>Recent content in 3dprint on urpylka՚s blog!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Artem Smirnov</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Jan 2023 13:15:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://urpylka.com/tags/3dprint/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Заводской брак в модуле для 3д-принтера BIGTREETECH UPS 24 v1.0</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-75/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 13:15:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-75/</guid>
      <description>Все началось с того, что после получения модуля и разбора моего 3д-принтера, я осознал, что ошибся с выбором версии модуля и взял модуль на 24 вольта, вместо 12. Но ничего страшного подумал я, и решил разобраться как устроен модуль и как его можно переделать под 12 вольт. На этом этапе, я совершенно не подозревал о проблеме, которую обнаружил в дальнейшем.
Пруф покупки у BIGTREETECH Marvellous Store 30 ноября 2021 года.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Установка и подключение BTT Relay Module</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-76/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 19:22:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-76/</guid>
      <description>Всем привет, в этой статье речь пойдет о подключении модуля реле BigTreeTech Relay v1.2 к SKR 2.0.
Основные ссылки:
 Репозиторий производителя Мануал  Устройство модуля Для начала предлагаю разобраться из каких частей состоит этот прибор и как он работает.
Первое, что бросается в глаза это крупный оранжевый разъём питания и синее реле. Работает это интуитивно понятно – реле размыкает и замыкает цепь питания LIN и LOT. Средний вход N используется вместе с LIN для питания самого прибора через преобразователь питания в черном корпусе.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Утепление стола 3D-принтера UlTi‑Steel</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-71/</link>
      <pubDate>Thu, 26 May 2022 00:15:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-71/</guid>
      <description>Всегда когда ставишь что-то на печать сильно раздражает ждать пока нагреется стол. Чтобы как-то исправить ситуацию я решил попробовать поставить утеплитель для стола.
Утеплитель (изолятор) – это такая наклейка состоящая из клейкой поверхности, термостойкого вспененного материала (аля поролон) и алюминиевой фольги с внешней стороны. Утеплитель легко ищется на алиэкспрессе, а его стоимость порядка 100 рублей.
Помимо ожидаемого ускорения в нагрвеве стола, мне было интересно провести тесты и понять на сколько реально это полезная вещь.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Настройка Marlin под 3D‑принтер UlTi‑Steel (BigTreeTech SKR 1.3)</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-56/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jan 2022 09:39:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-56/</guid>
      <description>Привет! Необходимость собрать прошивку для UlTi-Steel у меня возникла по нескольким причинам:
 Потому что сами ребята из Ivilol больше не обновляют прошивку для первой версии UlTi-Steel. Если посмотреть в их репозиторий у меня кровь из глаз идет и возникает много вопросов. У меня есть необходимость добавить в прошивку свои настройки. Полный бардак происходит в истории и коде самого Marlin. Учитывая это, я бы не хотел обновлять прошивку с использованием операции Merge, а делать Rebase небольшого количества своих коммитов (учитывая, что это не изменения к Marlin, а лишь ограниченный набор настроек для конкретного принтера, я позволю себе это).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Подключение BTT Smart Filament Sensor к SKR v1.3</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-57/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2021 12:24:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-57/</guid>
      <description>Привет. Уже давно, при печати больших изделий, начал испытвать потребность в датчике, который сигнализировал бы о том, что печать пластик закончился и нужно притормозить печать и сменить катушку. Такие датчики делятся на два вида: простой (кнопка которая нажимается прутком) и умный. В умном идёт детекция того, что пластик двигается. Это важный момент тк:
 Позволяет детектировать застревание пластика в экструдере; В случае использовании боудена размещать датчик после фидера (как в моём случае).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Калибровка экструдера 3D принтера на прошивке Marlin</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-34/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Apr 2021 01:28:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-34/</guid>
      <description>Для корректной работы экструдера необходимо, чтобы длина перемещения заданная в gcode программе, соотвествовала реальному перемещению прутка. Для взаимосвязи количества шагов двигателя и перемещения по оси экструдера используется числовой коэффициент. Ниже изложен его расчет.
Для нахождения коэффициента необходимо выполнить команду перемещения пластика по оси эструдера и произвести фактический замер перемещения прутка. Произвести замер можно с двух сторон:
  С верхней стороны эструдера, заранее сделав отметки на прутке. Этот вариант подходит тем, кто использует direct экструдер.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Восстановление печати 3D принтера</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-4/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2020 20:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-4/</guid>
      <description>Последнее время я часто печатаю большие модели, время печати которых от суток и более. При этом начали проявляться проблемы с электроснабжением. Поскольку проблема повторяется уже во второй раз, хочу закрепить полученный опыт в этой статье на тему того, как можно продолжить печать с того же места после прерывания.
 Я использую 3д-принтер Wanhao Duplicator i3 Plus на прошивке Marlin, однако статью постараюсь сделать универсальной, с изложением базовых принципов. Это должно быть применимо и для других FDM принтеров.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>