<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>cnc on urpylka</title>
    <link>https://urpylka.com/tags/cnc/</link>
    <description>Recent content in cnc on urpylka</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Artem Smirnov</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 20 Dec 2020 19:33:00 +0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://urpylka.com/tags/cnc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Мой первый фрезерный станок с ЧПУ</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-19/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 19:33:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-19/</guid>
      <description>Осмотр станка 14 августа 2020 года я купил свой первый станок. До этого его использовал мой знакомый для раскроя листовых материалах в хоббийных целях. Станок + доставка + самодельный шпиндель мне обошлись в 27 тысяч рублей – что считаю очень выгодной покупкой для станка с такими характеристиками.
Это старая версия CM-1500 от российской компании Cutmaster. Станок имеет рабочую зону 1000x500x75, что удовлетворяте моим потребностям. Перемещение по осям XY выполнены на зубчатой передаче, а перемещения по оси Z – на ШВП.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Восстановление печати 3D принтера</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-4/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2020 20:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-4/</guid>
      <description>Последнее время я часто печатаю большие модели, время печати которых от суток и более. При этом начали проявляться проблемы с электроснаблежнием. Поскольку проблема повторяется уже во второй раз, хочу закрепить полученный опыт в этой статье на тему того, как можно продолжить печать с того же места после прерывания.
 Я использую 3д-принтер Wanhao Duplicator i3 Plus на прошивке Marlin, однако статью постараюсь сделать универсальной, с изложением базовых принципов. Это должно быть применимо и для других FDM принтеров.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>