<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>cnc on urpylka՚s blog!</title>
    <link>https://urpylka.com/tags/cnc/</link>
    <description>Recent content in cnc on urpylka՚s blog!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Artem Smirnov</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Sep 2021 01:12:00 +0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://urpylka.com/tags/cnc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Grbl &#43; ESC &amp; Brushless motor</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-36/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2021 01:12:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-36/</guid>
      <description>Навигация по проекту:
 Покупка и разбор фрезерного станка Cutmaster CM-1500 Модернизация Cutmaster CM-1500 Установка и настройка Grbl CNCjs + ESP-Link Grbl + ESC &amp;amp; Brushless motor   В чём проблема? Прошивка Grbl позволяет управлять шпинделем или лазером с помощью ШИМ. При этом сигнал ШИМ имеет следующие параметры:
 период ≈850мс амплитуду 5В скважность от 0 до 100% процентов дискретность 256 значений, зависимость линейная  Тогда как все сервоприводы или ESC для бессколлекторных двигателей управляются с помощью ШИМ сигнала со следующими параметрами:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CNCjs &#43; ESP-Link</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-35/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Sep 2021 16:22:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-35/</guid>
      <description>Навигация по проекту:
 Покупка и разбор фрезерного станка Cutmaster CM-1500 Модернизация Cutmaster CM-1500 Установка и настройка Grbl CNCjs + ESP-Link Grbl + ESC &amp;amp; Brushless motor   Зачем нужен CNCjs? После замены компьютера на котором был Mach3 на Arduino, у станка не стало оконного интерфейса, взамен появился UART-интерфейс способный исполнять gcode-команды. Однако использовать терминал для управления станком не удобно. Нужен какой-то интерфейс, который позволит выполнять ручное управление станком (как пультом), а также позволит производить запуск управляющих программ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Установка и настройка Grbl</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-31/</link>
      <pubDate>Thu, 06 May 2021 20:15:01 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-31/</guid>
      <description>Навигация по проекту:
 Покупка и разбор фрезерного станка Cutmaster CM-1500 Модернизация Cutmaster CM-1500 Установка и настройка Grbl CNCjs + ESP-Link Grbl + ESC &amp;amp; Brushless motor   Почему Grbl? В плане выбора прошивок я рассматривал легкие opensource проекты. А в качестве контроллера изначально тыкнул пальцем в Arduino Uno просто потому что это самое дешевое и простое решение. И я хочу доказать, что даже оно на голову круче чем вариант со старым компом с LPT портом, который использовался на моем станке раньше.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Модернизация Cutmaster CM-1500</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-30/</link>
      <pubDate>Thu, 06 May 2021 20:15:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-30/</guid>
      <description>Навигация по проекту:
 Покупка и разбор фрезерного станка Cutmaster CM-1500 Модернизация Cutmaster CM-1500 Установка и настройка Grbl CNCjs + ESP-Link Grbl + ESC &amp;amp; Brushless motor   После покупки я решил произвести следующие обновления:
 Замена стационарного компьютера на встроенный контроллер; Замена корпуса для электроники; Добавление бортиков для ограчения разлёта стружки.  Я также думал про укрепление портала для предания ему большей жесткости, но решил отложить эту затею, тк пока у меня нет понимания, что это действительно необходимо.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Покупка и разбор фрезерного станка Cutmaster CM-1500</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-19/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 19:33:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-19/</guid>
      <description>Навигация по проекту:
 Покупка и разбор фрезерного станка Cutmaster CM-1500 Модернизация Cutmaster CM-1500 Установка и настройка Grbl CNCjs + ESP-Link Grbl + ESC &amp;amp; Brushless motor   Осмотр станка 14 августа 2020 года я купил свой первый станок. До этого его использовал мой знакомый для раскроя листовых материалов в хоббийных целях. Станок + доставка + самодельный шпиндель мне обошлись в 27 тысяч рублей – что считаю очень выгодной покупкой для станка с такими характеристиками.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>