<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>cheatsheet on urpylka՚s blog!</title>
    <link>https://urpylka.com/tags/cheatsheet/</link>
    <description>Recent content in cheatsheet on urpylka՚s blog!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Artem Smirnov</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Jan 2024 15:06:00 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://urpylka.com/tags/cheatsheet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Прошивка и работа с Fuse Bits на примере микроконтроллера ATmega168P (Arduino)</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-69/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 15:06:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-69/</guid>
      <description>О чём эта статья Fuse Bits – это конфигурационные биты AVR микроконтроллеров. Помимо Fuse Bits есть и другие типы конфигурационных битов. Однако многие всех их называют просто Fuse Bits или фьюзами. В этой статье я тоже буду использовать обобщенное понятие фьюзов (подразумевая разные типы конфигурационных битов). С помощью них можно отключить аппаратный интерфейс для прошивки, поменять источник тактовой частоты, отключить ногу RESET, запретить чтение прошивки из памяти, чтобы программу мк нельзя было скопировать итд.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Создание CA, сертификатов сервера и клиента с помощью OpenSSL для RabbitMQ</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-91/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 14:18:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-91/</guid>
      <description>Коротко зачем это все? Протокол TLS решает две проблемы, первая – то что клиент и сервер уверены что они никто из них не подменен, второе – все передаваемые данные - зашифрованы. При использовании MQTT данные могут быть перехвачены и подменены. А главное могут быть перехвачены учетные данные броккера сообщений (RabbitMQ) и в случае широких прав, злоумышленник может получить доступ к данным других клиентов броккера.
 Для тех кто мало знаком с терминами SSL и TLS - это одно и тоже, в прошлом был только SSL, затем его переименовали в TLS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Шпаргалка по командам на macOS</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-84/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 12:33:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-84/</guid>
      <description>Сеть Смена TTL на macOS sudo sysctl -w net.inet.ip.ttl=65 ifconfig В целом ifconfig похож на тот, что используется в linux
ifconfig ifconfig en1 down ifconfig en1 up Работа с маршрутами Для просмотра маршрутов на macOS используется утилита netstat
 -r to show routes -n to not resolve IPs to hostnames  netstat -rn Для добавления/удаления машрута:
sudo route -n add x.x.x.x/24 x.x.x.x sudo route -n add 192.168.10.0/24 10.0.247.43 sudo route -n delete x.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Шпаргалка по tar, gzip, zip</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-83/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 11:13:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-83/</guid>
      <description>tar – утилита для создания архива из директории с файлами (без сжатия)
gzip – утилита для сжатия файла
zip – утилита для сжатия файла/директории
tar  -c Create -x Extract -z Uses gzip, omit this if you just have a .tar -f specifies file input, rather than STDIN -v Enables verbose mode, showing the progress of the command  # архивировать файл tar.gz tar -czf tarfile.tar.gz file files # разархивировать файл tar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Шпаргалка по Wireshark, nmap, tcpdump, netstat</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-82/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 11:13:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-82/</guid>
      <description>Wireshark Пример условия для мониторинга udp пакетов (отправляемых/получаемых на порт 14550) с помощью Wireshark:
ip.addr == 192.168.11.1 and udp and udp.port == 14550 nmap # сканирование портов nmap -p 80 X.X.X.X nmap -p 1-65535 localhost nmap -p 80,443 8.8.8.8 # обычное сканирование хоста nmap 1.1.1.1 nmap 1.1.1.1 8.8.8.8 nmap 1.1.1.1,2,3,4 nmap 8.8.8.0/28 nmap 8.8.8.* nmap -p 8.8.8.* --exclude 8.8.8.1 nmap -iL list.txt # лист с хостами в файле # сканирование хостов путем пинга nmap -sp 192.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сокращения и настройки VSCode</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-81/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 13:42:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-81/</guid>
      <description>Сокращения  CMD + / – комментирование секции Option + Shift + F – автоформатирование Option + Z – перенос строк Option + Shift + ↑ – скопировать текущую строку до текущей Option + Shift + ↓ – скопировать текущую строку после текущей  Настройки Настройка табуляции  Откройте меню VSCode: Code › Settings... › Settings or press ⌘ + , Найдите Tab Size (в поисковой строке меню настроек) Задайте значение равным 4 (для замены одного таба 4мя пробелами)  Источник: Как в Visual Studio Code настроить табуляцию</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мой инструментарий</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-79/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 19:20:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-79/</guid>
      <description>Привет. Это необычная статья, которые я пишу. Это заметка для меня самого для быстрого доступа к разным онлайн инструментам и программам, что использую повседневно.
Онлайн инструменты  Генератор Barcode urpylka.com Сравнения кода tools4noobs.com Анализ логов PX4 pixhawk.org Распознание текста (OCR) newocr.com Проверка английской орфографии app.grammarly.com Рисование диаграмм creately.com Онлайн сортировка theithelper.ru Декодер (base64, urlencode, encodings) artlebedev.ru Проверка регулярных выражений regex101.com Эмулятор работы электронных схем falstad.com  То, что использую на macOS Программы При переустановки операционной системы возникает необходимость переустановки всего пакета прикладного программного обеспечения.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Приветственное сообщение на Raspberry Pi (motd, profile.d)</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-61/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jan 2022 13:11:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-61/</guid>
      <description>Я в принципе уже знал как +/- работает вывод текстовой информации при логине. Однако написать это меня побудил следующий вывод. А точнее две его последние строки.
artemsmirnov@Artems-MacBook-Pro ~ % ssh pi@theimage-9373.local Linux theimage-9373 5.10.17+ #1403 Mon Feb 22 11:26:13 GMT 2021 armv6l The programs included with the Debian GNU/Linux system are free software; the exact distribution terms for each program are described in the individual files in /usr/share/doc/*/copyright. Debian GNU/Linux comes with ABSOLUTELY NO WARRANTY, to the extent permitted by applicable law.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bash: Parameter Expansion to do a nested array</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-60/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jan 2022 19:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-60/</guid>
      <description>Main idea how to make nested array in Shell is use a separator for example ::.
But the trick is in using Parameter Expansion for split elements.
 Parameter Expansion is the term that refers to any operation that causes a parameter to be expanded (replaced by content). In its most basic appearance, the expansion of a parameter is achieved by prefixing that parameter with a $ sign.
 #!/bin/sh  HOSTS=( &amp;#39;example-1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Аппаратные интерфейсы Raspberry Pi</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-41/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2021 17:18:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-41/</guid>
      <description>Это страничка будет обновляться по мере того, как я буду использовать те или иные технологии. Заметка больше является моим справочником.
Распиновка GPIO разъёма Работа с I2C Хорошая статья про работу с I2C на Raspberry Pi skpang.co.uk/blog/archives/575.
Работа с сервоприводами pygpiod и spi
Работа с WS2812B SK6812 Принцип работы адресной светодиодной ленты заключается в последовательной передачи кодированных байт информации через светодиоды с определенным периодом. Соотвественно для управления такой лентой требуется кодирование и модуляция сигнала.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Устройство сети в Linux</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-33/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Mar 2021 17:40:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-33/</guid>
      <description>В статье две части:
 Устройство сети Raspberry Pi OS
в которой описано базовое устройство сети в преднастроенной операционной системе Raspberry Pi OS. А затем описана структура, которую я использую в своём сборщике образов. Инструменты для работы с сетью
в которой содержатся мои заметки о утилитах Linux для работы с сетью.  Устройство сети Raspberry Pi OS Штатная конфигурация сети В официально предоставляемой ОС запущены следующие службы связанные с настройкой сети:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ускорение загрузки: systemd-analyze</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-26/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 12:40:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-26/</guid>
      <description>Это краткая заметка по анализу времени загрузки служб ОС.
В Linux дистрибутивах в которых используется systemd-analyze есть возможность проанализировать сколько какие службы загружались по времени:
systemd-analyze critical-chain # если включен графический интерфейс, то его можно выключить sudo systemctl disable graphical.target Источники:
 https://losst.ru/uskorenie-zagruzki-linux https://wiki.archlinux.org/index.php/Improving_performance/Boot_process  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blender Shortcuts</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-21/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2021 12:42:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-21/</guid>
      <description> Atl+D зависимая копия Shift+D независимая копия при перемещении можно делать по осям X Y Z, или исключить через shift окна в 3d view T - левое, N - правое ctrl+alt+shift+C - изменить координаты ctrl+P вложить объекты анимировать можно и лучше через emtpy object, вложив в него объекты shift+S курсор в центр (спасательный круг) shift+A создание тела X - удалить объект 3dview G - переместить R - вращать S - scale  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portainer: How to reset password for the Admin user</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-18/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jan 2021 23:30:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-18/</guid>
      <description>This article is a copy from the Portainer site. Original isn&amp;rsquo;t available anymore for unknown reasons, and I made it copy.
 Yep, we know, life can be challenging because you forgot or lost your Admin password to access to Portainer. In this help article, you will learn how to do a password reset to the Admin user of Portainer.
Resetting Admin password in Portainer running as container
Reset the password for the Admin user can be accomplished using our reset password container helper.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Заметка по работе с SSH</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-5/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 19:32:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-5/</guid>
      <description>Выкачить что-то:
scp -P 22 pi@172.24.1.1:/home/pi/.ssh/authorization_keys ~/Desktop Генерация и аутентификация с помощью SSH ключа:
 habrahabr.ru help.github.com itman.in  Добавить себя в authorization_keys на удаленном хосте:
ssh-copy-id &amp;#39;-p 22 pi@172.24.1.1&amp;#39; Обратный и прямой туннели:
 habr.com rus-linux.net itsecforu.ru  Прокидывание порта:
ssh -L 443:10.246.182.189:8443 &amp;lt;login&amp;gt;@&amp;lt;remote_host&amp;gt; -p &amp;lt;port&amp;gt; где 443 – локальный порт вашей машины куда будет мапиться порт 8443 машины доступной по адресу 10.246.182.189 с удаленной машины &amp;lt;remote_host&amp;gt;.
Смена пароля приватного RSA ключа:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Заметка по работе с GIT</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-20/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 13:40:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-20/</guid>
      <description>Работа с Submodule https://git-scm.com/book/ru/v1/Инструменты-Git-Подмодули
git submodule init git submodule update Полезные ссылки  Удаление первого коммита stackoverflow.com Отмена последнего коммита в git evtuhovich.ru Объединение репозиториев eax.me Конфликт при объединении несвязных историй --allow-unrelated-histories stackoverflow.com Продвинутое слияние git-scm.com Работа с удалёнными репозиториями git-scm.com Теория GIT habrahabr.ru Раскрытие тайн reset git-scm.com Объединение репозиториев qaru.site  Первоначальная настройка git Все очень хорошо изложено в этой статье, не вижу смысла копировать
https://git-scm.com/book/ru/v2/Введение-Первоначальная-настройка-Git
Базовые команды # Rebase 3х верхних коммитов в интерактивном режиме (через текстовый редактор) git rebase -i HEAD~3 # Перетереть историю в текущем remote git push --force # Снести верхние 3 коммита (без удаления изменений), для полного удаления комитов - флаг `--hard` git reset HEAD~3 # Застейджить все изменения git add .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Настройка DNS на клиенте OpenVPN macOS</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-24/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2020 20:36:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-24/</guid>
      <description>Я использую связку OpenVPN + dnsmasq для выдачи доменов в удаленной виртуальной сети.
Настройка клиента У меня MacBook: в macOS 10.15 отсуствует реализация OpenVPN. Я не любитель всяких графических клиентов вроде TunnelBlick, поэтому я установил OpenVPN через brew. В brew есть прослойка для служб macOS – brew services.
sudo brew services list sudo brew services start openvpn sudo brew services restart openvpn sudo brew services stop openvpn  brew services для OpenVPN нужно запускать под sudo, тк это необходимо для работы с сетевыми адаптерами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Python: Cheatsheet</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-9/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Apr 2020 12:35:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-9/</guid>
      <description>Everytime when I am doing a something by Python (or by something else) I need to use articles about main libraries. Despite that I&amp;rsquo;ve seen it a lot of times, it just can&amp;rsquo;t fit in my head. So I wrote this article to get the information quickly.
Basically it consist links to russian resources.
 os.path decorators strings regular expression queue, lock web, asyncio, aiohttp cycles, for, while by value / by path list cycle for list remove spaces in a string low register in a string  Serial monitor on Python import serial port = serial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Заметка по работе с Bash</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-45/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Apr 2020 02:14:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-45/</guid>
      <description>У меня накопилось достаточно большое количество переодически гуглящихся вещей, которые хочу сохранить в этой заметке. Заметка будет обновляться по мере того, как часто я с ней буду работать.
Перенаправления и pipe | - передача аргумента
&amp;gt; – передача вывода команды в новый файл или перезапись существующего файла
&amp;gt;&amp;gt; - передача вывода команды в новый файл или дозапись с конца
Стандартный вывод команды происходит с числом 1, вывод ошибок с числом 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Заметка по работе с SQL Joins</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-42/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Apr 2020 02:14:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-42/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Работа с файловой системой Linux</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-51/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Apr 2020 02:14:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-51/</guid>
      <description>Что такое UUID / PARTUUID Как видно из скриншота ниже, в ОС для удобства обращения к блочным устройствам автоматически создаются различные симлинки.
UUID задается при форматировании файловой системы и хранится в её суперблоке. Поэтому при побайтовом копировании разделов UUID не меняется.
При подключении нескольких блочных устройств с одинаковыми UUID, в /dev/disk/by-uuid отображается только последнее подключенное устройство. Подробнее rus-linux.net.
PARTUUID также не меняется при побайтовом копировании. А также не меняется при ручном изменении размера файловой системы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Управление службами в Linux (systemctl)</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-48/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Apr 2020 02:14:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-48/</guid>
      <description>systemctl start SOME_SERVICE systemctl stop SOME_SERVICE systemctl enable SOME_SERVICE systemctl disable SOME_SERVICE journalctl -f -u SOME_SERVICE journalctl -u SOME_SERVICE --since=&amp;#34;2017-08-14 00:00:00&amp;#34; Чтобы добавить свой сервис, можно либо выполнить команду sudo systemctl enable &amp;lt;path-to-service-file&amp;gt; или, лучше, добавить его в директорию /etc/systemd/system/ с расширением .service. Также есть другие пути, подробнее ниже:
Источники:
 habr.ru власть над демонами habr.ru Уровни загрузки системы, как я понял апдейт рси как раз запихивает службы туды сюды habr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отображение скрытых файлов MacOS X</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-25/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2013 14:43:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-25/</guid>
      <description>Cкрытые файлы обычно являются файлами системы или файлами сторонних программ, которые, в виду безопасности или других причин показывать пользователю не нужно. По умолчанию Finder не показывает скрытые файлы, для того чтобы ключить отображение необходимо:
 Откройте программу Терминал (Terminal), она находится в папке /Applications/Utilities Введите команду: defaults write com.apple.Finder AppleShowAllFiles 1 &amp;amp;&amp;amp; killall Finder Перезапустите Finder, зажав кнопку Option (alt) и нажав на значок Finder в доке.   PS Для отключения данного разрешения снова введите команду, изменив значение c &amp;ldquo;1&amp;rdquo; на &amp;ldquo;0&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Оффлайновый способ хранить пароль</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-22/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2013 20:19:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-22/</guid>
      <description>Однажды увидел пост посвященный офлайновому способу хранения паролей основанном на примитивной криптографии. Сервис passwordcard позволяет генерировать и распечатывать такие вот карточки паролей.
Суть заключается в том, чтобы запоминать только картинки и длину, например вертикаль «О» запоминаем только вертикаль, получается JQ3xqZkE. Так же можно использовать и другие комбинации: брать ключи по диагонали, по змейке, зиг-загом, в обратном порядке, через один и так далее.
Карточку можно распечатать и положить в удобное место. Хорошая альтернатива менеджерам и проч.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>