<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>gopro on urpylka</title>
    <link>https://urpylka.com/tags/gopro/</link>
    <description>Recent content in gopro on urpylka</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Artem Smirnov</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Jul 2013 21:05:00 +0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://urpylka.com/tags/gopro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mini-USB на GoPro HERO 3</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-47/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2013 21:05:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-47/</guid>
      <description>Вчера я приобрел камеру GoPro Hero 3. Буквально неделю назад я и не знал, о том что usb-порт этой камеры такой &amp;ldquo;замудрённый&amp;rdquo;. В интернете довольно много информации о нём и мне хотелось бы структурированно выложить её здесь в виде памятки.
Функции, которые имеет usb-разъём GoPro Hero 3:
 Общение по usb с компьютером или другими устройствами (передача информации, заливка прошивки итд.) Подключение зарядного устройства Вход для внешнего микрофона Выход аналогового видеосигнала Выход аналогового аудиосигнала  Для подключения к этому разъёму существует несколько готовых решений переходников от производителя камеры, а также альтернативные.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Моя первая экшен-камера</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-46/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2013 16:56:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-46/</guid>
      <description>Это одна из тех статей которые были перенесены с моего старого блога на blogger.com. Я решил её опубликовать тк считаю важным запечатлить, те мысли которые у меня были когда-то. Хотя конечно и актуальность, текст в статье меня уже не совсем удовлетворяют. 2021-09-27
 Прошло довольно много времени, пока я взвешивая все за и против, решился купить GoPro Hero 3. Начитавшись обзоров, различной информации и сравнив характеристики камер, я все-таки решился её приобрести.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>