<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>travelling on urpylka՚s blog!</title>
    <link>https://urpylka.com/tags/travelling/</link>
    <description>Recent content in travelling on urpylka՚s blog!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Artem Smirnov</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 31 May 2022 19:00:00 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://urpylka.com/tags/travelling/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Пол года жизни Латвии: Ретроперспектива и рефлексия над дальнейшими планами</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-73/</link>
      <pubDate>Tue, 31 May 2022 19:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-73/</guid>
      <description>Я уже почти 7 месяцев живу в Риге. Пришло время сформулировать свою позицию к этому месту и строить дальнейшие планы. Эта статья будет содержать много текста и будет разделена на две части: в-первой я рассмотрю плюсы и минусы жизни здесь, а во-второй я порефлексирую над дальнейшими планами.
Ретроперспектива Для начала расскажу о некоторых фактах-минусах жизни в этой стране:
 Местные банки не открывают счет, требуя за рассмотрение кандидатуры от 100 до 250 евро.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Переезд в Латвию. Предыстория: Как мы вообще сюда попали</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-54/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 23:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-54/</guid>
      <description>Привет, пожалуй, настало время рассказать о моём (точнее нашем с женой) переезде в Латвию. В этой статье я расскажу как мы вообще сюда попали.
Предыстория Начнем, как всегда, немного с предыстории и отмотаем на июнь 2021. Мы живем в прекрасной квартире в нашем родном городе уже практически год. Я работаю на позиции DevOps в компании Сибинтек-Софт. У меня довольно много свободного времени, которое я уделяю своим проектам в съёмном офисе рядом с квартирой.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Переезжай, пока молодой</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-13/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 12:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-13/</guid>
      <description>Пост носит характер заметки и изложения собственных мыслей на тему)
 Всю жизнь я куда-то стремлюсь, бегу. До сих пор не могу представить, как жить без цели и стремлений. Режим стагнации я ощущаю “под коркой” и схожу с ума.
Я родился в Самаре, поступил на мой взгляд в лучший ВУЗ области, но на последних курсах уже понял, что магистратура — не моё. Большинство идёт туда с непониманием, что делать дальше.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Шенген в России: Тонкости</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-10/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2020 09:34:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-10/</guid>
      <description>Оформлении шенгенской визы в России Я много путешествую и так сложилось, что всегда все визы оформлял самостоятельно. Для большего удобства эту статью я разделю на две части: в первой вы узнаете какие организации занимаются оформлением виз, а во второй я поделюсь личными лайфхаками полезными при самостоятельном оформлении документов.
Часть 1 Оформляя третий шенген, я окончательно разобрался в многообразии учреждений оформляющих визы для россиян. Начну по порядку:
 Посольство страны занимается только делами своей страны и своих граждан и визы не выдает.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>