<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>electronics on urpylka՚s blog!</title>
    <link>https://urpylka.com/tags/electronics/</link>
    <description>Recent content in electronics on urpylka՚s blog!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Artem Smirnov</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Mar 2023 17:47:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://urpylka.com/tags/electronics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Выбор портативного осциллографа в 2023 году</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-90/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2023 17:47:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-90/</guid>
      <description>У меня уже есть осцилограф, смотрите в статье – Мой первый осцилограф. Но после переезда в Латвию, я решил не перевозить его, тк он громоздкий и его перевозка будет стоить соразмерно со стоимостью нового с лучшими характеристиками. И я решил купить себе портативный.
Вначале я определил следующие критерии:
 портативный формат цена до 15тр частота под вопросом, но хотелось бы реально видеть фигуры в районе 20МГц немаловажно удобство интерфейса в идеале два канала также хотелось бы получить прибор без китайской &amp;ldquo;смекалки&amp;rdquo; вроде повышения частоты семплирования путем смешения двух каналов одного АЦП  Далее за пару дней я проштудировал много видеообзоров и статей с характеристиками.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Заводской брак в модуле для 3д-принтера BIGTREETECH UPS 24 v1.0</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-75/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 13:15:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-75/</guid>
      <description>Все началось с того, что после получения модуля и разбора моего 3д-принтера, я осознал, что ошибся с выбором версии модуля и взял модуль на 24 вольта, вместо 12. Но ничего страшного подумал я, и решил разобраться как устроен модуль и как его можно переделать под 12 вольт. На этом этапе, я совершенно не подозревал о проблеме, которую обнаружил в дальнейшем.
Пруф покупки у BIGTREETECH Marvellous Store 30 ноября 2021 года.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Датчик качества воздуха на базе IKEA VINDRIKTNING</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-77/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Sep 2022 13:19:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-77/</guid>
      <description>Я давно хотел собрать датчик анализа воздуха, а к конкретной реализации меня подтолкнула статья на blakadder.com.
IKEA VINDRIKTNING Сам датчик IKEA VINDRIKTNING представляет из себя небольшое устройство в белом корпусе с разъёмом USB-C. Данное устройство измеряет количество пыли размером 2.5 микрометра или PM2.5 (подробнее об этом здесь).
Помимо световой индикации устройство может подключаться к очистителю воздуха IKEA FÖRNUFTIG.
Устройство выполнено на микроконтроллере ES7P001FGSA:
Прибор внутри состоит из платы и самого датчика в массивном железном корпусе:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LC метр на базе Arduino: Часть 1</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-74/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 22:47:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-74/</guid>
      <description>Год назад я приобрел себе мультиметр Aneng Q1. Я сразу влюбился в этот мультиметр. Он удовлетворяет практически всем моим потребностям кроме отсутствия функционала измерения индуктивности. И у меня возникла идея из говна и палок собрать LC метр. В этой статье мы рассмотрим существующие схемы и принцип их работы. А также выберем одну, которую в дальнейшем я буду собирать.
Обзор существующих схем LC-метров Основная идея построения этого прибора на микроконтроллере (МК) состоит в измеремении частоты колебательного контура на программной стороне МК.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Прошивка Arduino через USB (UART) / AVR ISP разъём (USBasp программатор)</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-69/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 23:55:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-69/</guid>
      <description>Эта заметка нацелена на изложение основных действий для перепрошивки Arduino как при помощи встроенного бутлодера, так и с помощью программатора. В первых двух разделах я коротко изложу техническую базу и особенности использования двух методов, а в третьем разделе среду разработки и утилиты необходимые для прошивки.
Прошивка с помощью встроенного bootloader (через последовательный порт) Все платы Arduino (основная линейка) построены на базе чипа Atmega с архитектурой AVR. AVR – это семейство микроконтроллеров, их прошивка, а именно запись постоянной памяти и выставление Fuse битов реализовано через ICSP порт очень похожий на SPI.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Опеределение способов подключения Huawei E352 к Linux</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-63/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 11:05:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-63/</guid>
      <description>Ранее я писал статью про восстановление модема Huawei E352. В этой я постараюсь разобраться как он отображается в системе и как им можно управлять.
Рассмотрим ещё раз вывод устройств в папке /dev:
&amp;gt; ls -l /dev/ ... drwxr-xr-x 2 root root 80 Jan 22 08:40 bsg ... crw------- 1 root root 180, 176 Jan 22 08:40 cdc-wdm0 lrwxrwxrwx 1 root root 3 Jan 22 08:40 cdrom -&amp;gt; sr0 ... brw-rw---- 1 root disk 8, 0 Jan 22 08:40 sda drwxr-xr-x 4 root root 80 Jan 22 08:40 serial .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Диагностика и восстановление сотового модема Huawei E352</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-62/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jan 2022 14:07:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-62/</guid>
      <description>На моей прошлой работе где мы занимались дронами, как-то раз после перепайки встроенного USB разъёма на удлиненный, перестал работать USB модем. Мой коллега хотел его выкинуть, но я забрал себе, с целью поиграться с ним и попытаться восстановить.
 Точное название модели написанное на корпусе: Huawei E352s-2 от Мегафон.
 Прошло 4 года, и я задумал делать свою АТС для ретрансляции звонков. Для чего понадобился обычный 3G модем и я решил посмотреть, что с ним не так.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Аппаратные интерфейсы Raspberry Pi</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-41/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2021 17:18:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-41/</guid>
      <description>Это страничка будет обновляться по мере того, как я буду использовать те или иные технологии. Заметка больше является моим справочником.
Распиновка GPIO разъёма Работа с I2C Хорошая статья про работу с I2C на Raspberry Pi skpang.co.uk/blog/archives/575.
Работа с сервоприводами pygpiod и spi
Работа с WS2812B SK6812 Принцип работы адресной светодиодной ленты заключается в последовательной передачи кодированных байт информации через светодиоды с определенным периодом. Соотвественно для управления такой лентой требуется кодирование и модуляция сигнала.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grbl &#43; ESC &amp; Brushless motor</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-36/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2021 01:12:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-36/</guid>
      <description>Навигация по проекту:
 Покупка и разбор фрезерного станка Cutmaster CM-1500 Модернизация Cutmaster CM-1500 Установка и настройка Grbl CNCjs + ESP-Link Grbl + ESC &amp;amp; Brushless motor   В чём проблема? Прошивка Grbl позволяет управлять шпинделем или лазером с помощью ШИМ. При этом сигнал ШИМ имеет следующие параметры:
 период ≈850мс амплитуду 5В скважность от 0 до 100% процентов дискретность 256 значений, зависимость линейная  Тогда как все сервоприводы или ESC для бессколлекторных двигателей управляются с помощью ШИМ сигнала со следующими параметрами:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Замена контроллера питания Raspberry Pi 3B&#43;</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-3/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2020 22:10:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-3/</guid>
      <description>У меня есть Raspberry Pi 3B+ на которой я случайно замкнул на GPIO линии 3V и 5V. Было очень обидно, решил попробовать восстановить. Как всегда начал с теории.
Теория Поведение у платы следующее: после включения питания, маргает красный светодиод, зеленый не моргает вообще, что указывает на наличие 5 вольт и выключенный SoC контроллер.
Начиная с версии 3B+ на плате стоит контроллер питания MXL7704-R3:
На официальном сайте (на странице продукта Raspberry Pi 3B+ по ссылке «schematic diagrams») представлена следующая схема, её фрагмент представлен ниже:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Питание USB портов Raspberry Pi</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-8/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2020 13:32:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-8/</guid>
      <description>USB порты Raspberry Pi имеют ограничение по току (в среднем от 1.2 до 2А, точную информацию смотрите в спецификации к конкретной плате). При подключении сотовых модемов, Wi-Fi модулей и других потребителей требущих от 2х и более ампер требуется внешнее питание. Производитель предлагает использовать USB-HUB со внешним питанием. Однако это решение подойдет не для всех, например, при использовании Raspberry Pi на дроне (где масса и размеры критичны). Ниже изложу устройство ограничителя тока и обход ограничения по току.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мой первый осциллограф</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-53/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2013 15:18:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-53/</guid>
      <description>Бывает временами я люблю кое-что собирать и заниматься радиотехникой. Конечно новичку или человеку, который спаивает два провода, осциллограф здесь ни к чему, но когда задачи переходят на другой уровень без осциллографа не обойтись.
К примеру, недавно мне было нужно измерить частоту выходных импульсов с микроконтроллера. Чисто по случайности весной 2013 года я встретился со своим научным руководителем Днищенко Владимиром Александровичем, преподавателем на кафедре Медицинских диагностических систем СГАУ. Очень добрый и замечательный человек!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Теория радиоволн: антенны</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-11/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2012 00:00:00 +1449</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-11/</guid>
      <description>Оригинал https://habrahabr.ru/post/158273/
Помимо свойств радиоволн, необходимо тщательно подбирать антенны, для достижения максимальных показателей при приеме/передаче сигнала. Давайте ближе познакомимся с различными типами антенн и их предназначением.
Антенны — преобразуют энергию высокочастотного колебания от передатчика в электромагнитную волну, способную распространяться в пространстве. Или в случае приема, производит обратное преобразование — электромагнитную волну, в ВЧ колебания.
Диаграмма направленности — графическое представление коэффициента усиления антенны, в зависимости от ориентации антенны в пространстве.
Антенны Симметричный вибратор В простейшем случае состоит из двух токопроводящих отрезков, каждый из которых равен 1/4 длины волны.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>