<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on urpylka</title>
    <link>https://urpylka.com/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on urpylka</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Artem Smirnov</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Nov 2020 22:10:00 +0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://urpylka.com/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Замена контроллера питания Raspberry Pi 3B&#43;</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-3/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2020 22:10:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-3/</guid>
      <description>У меня есть Raspberry Pi 3B+ на которой я случайно замкнул на GPIO линии 3V и 5V. Было очень обидно, решил попробовать восстановить. Как всегда начал с теории.
Теория Поведение у платы следующее: после включения питания, маргает красный светодиод, зеленый не моргает вообще, что указывает на наличие 5 вольт и выключенный SoC контроллер.
Начиная с версии 3B+ на плате стоит контроллер питания MXL7704-R3:
На официальном сайте (на странице продукта Raspberry Pi 3B+ по ссылке «schematic diagrams») представлена следующая схема, её фрагмент представлен ниже:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Питание USB портов Raspberry Pi</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-8/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2020 13:32:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-8/</guid>
      <description>USB порты Raspberry Pi имеют ограничение по току (в среднем от 1.2 до 2А, точную информацию смотрите в спецификации к конкретной плате). При подключении сотовых модемов, Wi-Fi модулей и других потребителей требущих от 2х и более ампер требуется внешнее питание. Производитель предлагает использовать USB-HUB со внешним питанием. Однако это решение подойдет не для всех, например, при использовании Raspberry Pi на дроне (где масса и размеры критичны). Ниже изложу устройство ограничителя тока и обход ограничения по току.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Платформа для собственного блога</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-7/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2020 19:56:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-7/</guid>
      <description>Статья о про выбор платформы для собственного блога и дальнейшие планы.
2013: Blogger История началась в феврале 2013 года. Я был студентом Аэрокоса (СГАУ – Самарский университет), и уже 4 года занимался веб-разработкой. Тогда мне пришла идея писать заметки. Делать это на собственной платформе вроде WordPress не хотелось. На фоне Livejournal с его отвратительно перегруженным дизайном и рекламой во всех щелях вполне изящным казалось решение от Google – платформа Blogger. Её я и использовал.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как я 2 года прожил в капсульном отеле в Москве</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-2/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 13:49:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-2/</guid>
      <description>Наверное эта история для многих звучит шокируеще и мб носит некоторые окрасы.
Но первое – мне нравки, второе – похуй. Погнали 👇
 Начало История началась в 2017 году: я закончил университет и переехал в Москву на работу. Первый месяц я жил в съёмных аппартаментах в большом доме на Беговой. Мне очень нравился вид из окна и высокая этажность, но также были и минусы: 45 тр за одну комнату и постоянно меняющиеся соседи – понятно решение временное.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Восстановление печати 3D принтера</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-4/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2020 20:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-4/</guid>
      <description>Последнее время я часто печатаю большие модели, время печати которых от суток и более. При этом начали проявляться проблемы с электроснаблежнием. Поскольку проблема повторяется уже во второй раз, хочу закрепить полученный опыт в этой статье на тему того, как можно продолжить печать с того же места после прерывания.
 Я использую 3д-принтер Wanhao Duplicator i3 Plus на прошивке Marlin, однако статью постараюсь сделать универсальной, с изложением базовых принципов. Это должно быть применимо и для других FDM принтеров.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как я древо семьи строил</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-84/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2020 20:50:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-84/</guid>
      <description>В ноябре 2018 года меня вновь посетила идея создания древа моей семьи. Особенно на это подтолкнула оцифровка архивов Великой Отечественной Войны, в которой я нашел своих предков:
 Гайворонский Гавриил Степанович Катин Николай Иванович Катин Иван Иванович Хижняк Василий Андреевич Хижняк Иван Андреевич Жованник Гавриил Григорьевич  До этого я пытался как-то записать все на бумаге, но буквально через месяц это было утеряно. В связи с чем в этот раз я решил хранить данные в электронном формате.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Starline Hackathon 2020</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-64/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 00:00:10 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-64/</guid>
      <description>Всем привет, с целью передачи опыта, а также для того, чтобы структурировать и закрепить весь тот объем информации, который пришлось перелопатить, я пишу эту статью. Я не ставлю перед собой целью изложить мануал по созданию нашего решения (тк исходный код и так полностью открыт). Подразумеваю, что основной интерес в том, чтобы изложить основые принципы построения подобных систем, изложить используемые источники, рассказать о том от чего мы отказались, и к чему мы пришли.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cheatsheet: Python</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-89/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Apr 2020 12:35:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-89/</guid>
      <description>Everytime when I am doing a something by Python (or by something else) I need to use articles about main libraries. Despite that I&amp;rsquo;ve seen it a lot of times, it just can&amp;rsquo;t fit in my head. So I wrote this article to get the information quickly.
Basically it consist links to russian resources.
 os.path decorators strings regular expression queue, lock web, asyncio, aiohttp cycles, for, while by value / by path list cycle for list   Maybe however I will write own copies of these scratches.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Переезжай, пока молодой</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-13/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 12:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-13/</guid>
      <description>Пост носит характер заметки и изложения собственных мыслей на тему)
 Всю жизнь я куда-то стремлюсь, бегу. До сих пор не могу представить, как жить без цели и стремлений. Режим стагнации я ощущаю “под коркой” и схожу с ума.
Я родился в Самаре, поступил на мой взгляд в лучший ВУЗ области, но на последних курсах уже понял, что магистратура — не моё. Большинство идёт туда с непониманием, что делать дальше.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nginx reverse proxy</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-12/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-12/</guid>
      <description>Nginx reverse proxy needs where we want to get access to few resources by one external IP address and port.
I used that for several http web services (debian repository, my website and phpmyadmin). The following config is pairing server_name and proxy_pass as target location. Pleese look at last section with default_server atribute. It needs to set default site (in this case page with 501 Internal Error).
Quickstart   Create webproxy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Шенген в России: Тонкости</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-10/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2020 09:34:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-10/</guid>
      <description>Оформлении шенгенской визы в России Я много путешествую и так сложилось, что всегда все визы оформлял самостоятельно. Для большего удобства эту статью я разделю на две части: в первой вы узнаете какие организации занимаются оформлением виз, а во второй я поделюсь личными лайфхаками полезными при самостоятельном оформлении документов.
Часть 1 Оформляя третий шенген, я окончательно разобрался в многообразии учреждений оформляющих визы для россиян. Начну по порядку:
 Посольство страны занимается только делами своей страны и своих граждан и визы не выдает.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Починка бампера на Mitsubishi Lancer X</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-124/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2014 20:46:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-124/</guid>
      <description>За эту зиму, по случайности, я пару раз задним бампером своего Lancer&#39;а задел сугробы. Несколько дней назад я решил заменить бампер. Но поискав в интернете варианты замены, я понял что не располагаю средствами купить новый + не надо забывать того, что нужна покраска. А какого-нибудь &amp;ldquo;китайца&amp;rdquo; ждать мне не хотелось, да и не смотря на его цену я всё-равно не хотел отдавать свои кровные 9000. Спустя несколько часов раздумий, я пришел к выводу что попробую сам починить бампер, хотя бы до того момента как у меня не будет денег на покупку нового.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Теория радиоволн: антенны</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-11/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2012 00:00:00 +1449</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-11/</guid>
      <description>Оригинал https://habrahabr.ru/post/158273/
Помимо свойств радиоволн, необходимо тщательно подбирать антенны, для достижения максимальных показателей при приеме/передаче сигнала. Давайте ближе познакомимся с различными типами антенн и их предназначением.
Антенны — преобразуют энергию высокочастотного колебания от передатчика в электромагнитную волну, способную распространяться в пространстве. Или в случае приема, производит обратное преобразование — электромагнитную волну, в ВЧ колебания.
Диаграмма направленности — графическое представление коэффициента усиления антенны, в зависимости от ориентации антенны в пространстве.
Антенны Симметричный вибратор В простейшем случае состоит из двух токопроводящих отрезков, каждый из которых равен 1/4 длины волны.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>