<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>raspberrypi on urpylka</title>
    <link>https://urpylka.com/tags/raspberrypi/</link>
    <description>Recent content in raspberrypi on urpylka</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Artem Smirnov</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Jan 2021 01:09:00 +0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://urpylka.com/tags/raspberrypi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Видеозахват на Raspberry Pi. Часть 1: Hardware</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-17/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jan 2021 01:09:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-17/</guid>
      <description>Во многих прикладных задачах возникает необходимость работы с видеопотоками на одноплатных компьютерах (single board computer – SBC).
Для себя ставлю задачу изложить в этой статье накопленные теорико-практические знания по организации работы с видеопотоками на SBC:
 Работа с видеопотоками средствами процессора и графического со-процессора (кодирование / декодирование видео); Основные принципы и программное обеспечение для организации стриминга видео; Узкие аппаратные места некоторых SBC.  Теория Для изложения я буду описывать процесс на примере самых распространных SBC на 2020 год.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Замена контроллера питания Raspberry Pi 3B&#43;</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-3/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2020 22:10:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-3/</guid>
      <description>У меня есть Raspberry Pi 3B+ на которой я случайно замкнул на GPIO линии 3V и 5V. Было очень обидно, решил попробовать восстановить. Как всегда начал с теории.
Теория Поведение у платы следующее: после включения питания, маргает красный светодиод, зеленый не моргает вообще, что указывает на наличие 5 вольт и выключенный SoC контроллер.
Начиная с версии 3B+ на плате стоит контроллер питания MXL7704-R3:
На официальном сайте (на странице продукта Raspberry Pi 3B+ по ссылке «schematic diagrams») представлена следующая схема, её фрагмент представлен ниже:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Питание USB портов Raspberry Pi</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-8/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2020 13:32:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-8/</guid>
      <description>USB порты Raspberry Pi имеют ограничение по току (в среднем от 1.2 до 2А, точную информацию смотрите в спецификации к конкретной плате). При подключении сотовых модемов, Wi-Fi модулей и других потребителей требущих от 2х и более ампер требуется внешнее питание. Производитель предлагает использовать USB-HUB со внешним питанием. Однако это решение подойдет не для всех, например, при использовании Raspberry Pi на дроне (где масса и размеры критичны). Ниже изложу устройство ограничителя тока и обход ограничения по току.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>