<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ru on urpylka՚s blog!</title>
    <link>https://urpylka.com/tags/ru/</link>
    <description>Recent content in ru on urpylka՚s blog!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Artem Smirnov</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Jan 2023 13:15:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://urpylka.com/tags/ru/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Заводской брак в модуле для 3д-принтера BIGTREETECH UPS 24 v1.0</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-75/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2023 13:15:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-75/</guid>
      <description>Все началось с того, что после получения модуля и разбора моего 3д-принтера, я осознал, что ошибся с выбором версии модуля и взял модуль на 24 вольта, вместо 12. Но ничего страшного подумал я, и решил разобраться как устроен модуль и как его можно переделать под 12 вольт. На этом этапе, я совершенно не подозревал о проблеме, которую обнаружил в дальнейшем.
Пруф покупки у BIGTREETECH Marvellous Store 30 ноября 2021 года.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мой инструментарий</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-79/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 19:20:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-79/</guid>
      <description>Привет. Это необычная статья, которые я пишу. Это заметка для меня самого для быстрого доступа к разным онлайн инструментам и программам, что использую повседневно.
Онлайн инструменты  Генератор Barcode urpylka.com Сравнения кода tools4noobs.com Анализ логов PX4 pixhawk.org Распознание текста (OCR) newocr.com Проверка английской орфографии app.grammarly.com Рисование диаграмм creately.com Онлайн сортировка theithelper.ru Декодер (base64, urlencode, encodings) artlebedev.ru Проверка регулярных выражений regex101.com  То, что использую на macOS Программы При переустановки операционной системы возникает необходимость переустановки всего пакета прикладного программного обеспечения.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Upgrade и миграция Grafana с SQLite в PostgreSQL</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-78/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 16:13:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-78/</guid>
      <description>Последний месяц я на работе в основном занимаюсь миграцией Grafana. Одна из задач в связи с этим – перенести данные из Grafana 7.5.9 использующую SQLite в Grafana 9.2.0 с PostgreSQL. Оказалось перенести базу не так просто, как я рассчитывал и читал в статьях других авторов. Что до официальной документации то, она отсуствует, есть разве что о миграции из PostgreSQL в MySQL.
Решение которое первым попалось:
 Migrating Grafana’s database from sqlite to postgres Grafana SQLite Migration to PostgreSQL  Вкратце оно предлагает следующий подход:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Датчик качества воздуха на базе IKEA VINDRIKTNING</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-77/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Sep 2022 13:19:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-77/</guid>
      <description>Я давно хотел собрать датчик анализа воздуха, а к конкретной реализации меня подтолкнула статья на blakadder.com.
IKEA VINDRIKTNING Сам датчик IKEA VINDRIKTNING представляет из себя небольшое устройство в белом корпусе с разъёмом USB-C. Данное устройство измеряет количество пыли размером 2.5 микрометра или PM2.5 (подробнее об этом здесь).
Помимо световой индикации устройство может подключаться к очистителю воздуха IKEA FÖRNUFTIG.
Устройство выполнено на микроконтроллере ES7P001FGSA:
Прибор внутри состоит из платы и самого датчика в массивном железном корпусе:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Установка и подключение BTT Relay Module</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-76/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 19:22:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-76/</guid>
      <description>Всем привет, в этой статье речь пойдет о подключении модуля реле BigTreeTech Relay v1.2 к SKR 2.0.
Основные ссылки:
 Репозиторий производителя Мануал  Устройство модуля Для начала предлагаю разобраться из каких частей состоит этот прибор и как он работает.
Первое, что бросается в глаза это крупный оранжевый разъём питания и синее реле. Работает это интуитивно понятно – реле размыкает и замыкает цепь питания LIN и LOT. Средний вход N используется вместе с LIN для питания самого прибора через преобразователь питания в черном корпусе.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LC метр на базе Arduino: Часть 1</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-74/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 22:47:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-74/</guid>
      <description>Год назад я приобрел себе мультиметр Aneng Q1. Я сразу влюбился в этот мультиметр. Он удовлетворяет практически всем моим потребностям кроме отсутствия функционала измерения индуктивности. И у меня возникла идея из говна и палок собрать LC метр. В этой статье мы рассмотрим существующие схемы и принцип их работы. А также выберем одну, которую в дальнейшем я буду собирать.
Обзор существующих схем LC-метров Основная идея построения этого прибора на микроконтроллере (МК) состоит в измеремении частоты колебательного контура на программной стороне МК.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пол года жизни Латвии: Ретроперспектива и рефлексия над дальнейшими планами</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-73/</link>
      <pubDate>Tue, 31 May 2022 19:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-73/</guid>
      <description>В продолжение предыдущей части Переезд в Латвию. Предыстория: Как мы вообще сюда попали.
Я уже почти 7 месяцев живу в Риге. Пришло время сформулировать свою позицию к этому месту и строить дальнейшие планы. Эта статья будет содержать много текста и будет разделена на две части: в-первой я рассмотрю плюсы и минусы жизни здесь, а во-второй я порефлексирую над дальнейшими планами.
Ретроперспектива Для начала расскажу о некоторых вещах, которые мне не понравились в жизни в этой стране:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Перенос домена COM зоны от регистратора Namecheap к Cloudflare в 2022 году</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-72/</link>
      <pubDate>Tue, 31 May 2022 09:16:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-72/</guid>
      <description>Предыстория Я занимаюсь веб-разработкой ещё со школы, и до появления этого блога я покупал домены руководствуясь исключительно экономическими соображениями.
За всё это время я был клиентом == держал домены у следующих регистраторов:
 2DOMAINS (партнер REG.ru) REG.ru Reggi до присоединения к R01 Domain.com в рамках акции с доменом в зоне LOL  Когда пришло время регистрировать домен для этого блога, я чётко понимал, что хочу использовать зону COM. К этому был ряд причин:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Утепление стола 3D-принтера UlTi‑Steel</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-71/</link>
      <pubDate>Thu, 26 May 2022 00:15:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-71/</guid>
      <description>Всегда когда ставишь что-то на печать сильно раздражает ждать пока нагреется стол. Чтобы как-то исправить ситуацию я решил попробовать поставить утеплитель для стола.
Утеплитель (изолятор) – это такая наклейка состоящая из клейкой поверхности, термостойкого вспененного материала (аля поролон) и алюминиевой фольги с внешней стороны. Утеплитель легко ищется на алиэкспрессе, а его стоимость порядка 100 рублей.
Помимо ожидаемого ускорения в нагрвеве стола, мне было интересно провести тесты и понять на сколько реально это полезная вещь.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Проброс оконного приложения virt-manager из Docker контейнера в macOS (X11, XQuartz)</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-70/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 12:07:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-70/</guid>
      <description>Всем привет, у меня возникла необходимость подключиться к KVM машине с целью отладки загрузки виртуальной машины. Для подключения через virsh console требуется, чтобы на виртуалке был запущен соответствующий клиент. Однако во-первых его там нет, а во-вторых операционная система еще не установлена (подробнее про virsh cyberciti.biz, ostechnix.com). Поэтому у меня возникла необходимость подключиться к KVM машине через virt-manager.
Я попытался установить virt-manager на macOS используя brew (jeffreywildman/homebrew-virt-manager). Но процесс завершился с ошибкой, и я не стал заниматься отладкой.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Прошивка Arduino через USB (UART) / AVR ISP разъём (USBasp программатор)</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-69/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 23:55:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-69/</guid>
      <description>Эта заметка нацелена на изложение основных действий для перепрошивки Arduino как при помощи встроенного бутлодера, так и с помощью программатора. В первых двух разделах я коротко изложу техническую базу и особенности использования двух методов, а в третьем разделе среду разработки и утилиты необходимые для прошивки.
Прошивка с помощью встроенного bootloader (через последовательный порт) Все платы Arduino (основная линейка) построены на базе чипа Atmega с архитектурой AVR. AVR – это семейство микроконтроллеров, их прошивка, а именно запись постоянной памяти и выставление Fuse битов реализовано через ICSP порт очень похожий на SPI.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Настройка OpenVPN и CA (центра сертификации) и отказ от docker-openvpn от kylemanna</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-67/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 21:24:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-67/</guid>
      <description>docker-openvpn от kylemanna И так вначале я использовал широко распространенное решение от kylemanna.
Оно представляет из себя Docker образ на базе Alpine состоящий из:
 OpenVPN собственно в качестве VPN сервера openvpn-auth-pam, google-authenticator, pamtester - дополнительные модули для авторизациии в OpenVPN easy-rsa как инструмент для создания и работы центра сертификации (CA) Средства подготовки конфигурации сервера (ovpn_initpki, ovpn_genconfig, ovpn_copy_server_files, ovpn_run, ovpn_status) Ряд скриптов-оберток для управления пользователями (ovpn_getclient, ovpn_getclient_all, ovpn_listclients, ovpn_revokeclient, ovpn_otp_user)  Тут нужно сделать важное замечание, что я вначале не понимал как работает CA, сертификаты пользователей, OpenVPN и easy-rsa вместе.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Переезд в Латвию. Предыстория: Как мы вообще сюда попали</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-54/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 23:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-54/</guid>
      <description>Привет, пожалуй, настало время рассказать о моём (точнее нашем с женой) переезде в Латвию. В этой статье я расскажу как мы вообще сюда попали.
Предыстория Начнем, как всегда, немного с предыстории и отмотаем на июнь 2021. Мы живем в прекрасной квартире в нашем родном городе уже практически год. Я работаю на позиции DevOps в компании Сибинтек-Софт. У меня довольно много свободного времени, которое я уделяю своим проектам в съёмном офисе рядом с квартирой.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Опеределение способов подключения Huawei E352 к Linux</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-63/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 11:05:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-63/</guid>
      <description>Ранее я писал статью про восстановление модема Huawei E352. В этой я постараюсь разобраться как он отображается в системе и как им можно управлять.
Рассмотрим ещё раз вывод устройств в папке /dev:
&amp;gt; ls -l /dev/ ... drwxr-xr-x 2 root root 80 Jan 22 08:40 bsg ... crw------- 1 root root 180, 176 Jan 22 08:40 cdc-wdm0 lrwxrwxrwx 1 root root 3 Jan 22 08:40 cdrom -&amp;gt; sr0 ... brw-rw---- 1 root disk 8, 0 Jan 22 08:40 sda drwxr-xr-x 4 root root 80 Jan 22 08:40 serial .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Диагностика и восстановление сотового модема Huawei E352</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-62/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jan 2022 14:07:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-62/</guid>
      <description>На моей прошлой работе где мы занимались дронами, как-то раз после перепайки встроенного USB разъёма на удлиненный, перестал работать USB модем. Мой коллега хотел его выкинуть, но я забрал себе, с целью поиграться с ним и попытаться восстановить.
 Точное название модели написанное на корпусе: Huawei E352s-2 от Мегафон.
 Прошло 4 года, и я задумал делать свою АТС для ретрансляции звонков. Для чего понадобился обычный 3G модем и я решил посмотреть, что с ним не так.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Приветственное сообщение на Raspberry Pi (motd, profile.d)</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-61/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jan 2022 13:11:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-61/</guid>
      <description>Я в принципе уже знал как +/- работает вывод текстовой информации при логине. Однако написать это меня побудил следующий вывод. А точнее две его последние строки.
artemsmirnov@Artems-MacBook-Pro ~ % ssh pi@theimage-9373.local Linux theimage-9373 5.10.17+ #1403 Mon Feb 22 11:26:13 GMT 2021 armv6l The programs included with the Debian GNU/Linux system are free software; the exact distribution terms for each program are described in the individual files in /usr/share/doc/*/copyright. Debian GNU/Linux comes with ABSOLUTELY NO WARRANTY, to the extent permitted by applicable law.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bash: Parameter Expansion to do a nested array</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-60/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jan 2022 19:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-60/</guid>
      <description>Main idea how to make nested array in Shell is use a separator for example ::.
But the trick is in using Parameter Expansion for split elements.
 Parameter Expansion is the term that refers to any operation that causes a parameter to be expanded (replaced by content). In its most basic appearance, the expansion of a parameter is achieved by prefixing that parameter with a $ sign.
 #!/bin/sh  HOSTS=( &amp;#39;example-1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Настройка Marlin под 3D‑принтер UlTi‑Steel (BigTreeTech SKR 1.3)</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-56/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jan 2022 09:39:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-56/</guid>
      <description>Привет! Необходимость собрать прошивку для UlTi-Steel у меня возникла по нескольким причинам:
 Потому что сами ребята из Ivilol больше не обновляют прошивку для первой версии UlTi-Steel. Если посмотреть в их репозиторий у меня кровь из глаз идет и возникает много вопросов. У меня есть необходимость добавить в прошивку свои настройки. Полный бардак происходит в истории и коде самого Marlin. Учитывая это, я бы не хотел обновлять прошивку с использованием операции Merge, а делать Rebase небольшого количества своих коммитов (учитывая, что это не изменения к Marlin, а лишь ограниченный набор настроек для конкретного принтера, я позволю себе это).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сбор метрик с Raspberry Pi</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-55/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 18:42:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-55/</guid>
      <description>Достаточно давно у меня появилась необходимость создать своё облако для объединения ресурсов и предоставления доступа ко внутренним сервисам. Такое облако я сделал, а этом году я добавил в эту систему работу с метриками. И буквально пару дней назад сделал так, чтобы Prometheus из Docker контейнера смог собирать метрики с устройств в сети VPN. Однако в случае с Raspberry Pi обычного node-exporter мне стало недостаточно. Тк он не собирает такие важные метрики как напряжение, температура и частота процессора.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Система связи дрона и зарядной станции</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-38/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Dec 2021 01:10:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-38/</guid>
      <description>Введение Я начал писать эту статью в апреле 2020 года. Однако вместо изложения того, чем я занимался, я начал копать вглубь и пытаться объяснить себе как правильно должна выглядеть разработанная система во всех ньансах. Как итог, потратя кучу усилий, и понял, что обрекаю себя на научно-исследовательскую работу. И это немного не соотвествует моей цели, а именно – закрепить все те знания, что я применял при разработке и внедрении робототехнических комплексов на прошлом месте работы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Видеозахват на Raspberry Pi. Часть 2: Software</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-59/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 23:36:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-59/</guid>
      <description>Навигация по серии статей:
 Видеозахват на Raspberry Pi. Часть 1: Hardware Видеозахват на Raspberry Pi. Часть 2: Software   Это вторая статья из серии про работу с видео-устройствами на Raspberry Pi. Если в первой статье я делал акцент на физические ограничения компьютера, то в этой я постараюсь описать общие принципы работы с видео-устройствами в плоскости софта. На это меня подтолкнуло собственное непонимание общей картины как стримится видео. И сколько я не читал статей, получалось всё хуже – сколько людей, столько и способов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Подключение BTT Smart Filament Sensor к SKR v1.3</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-57/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2021 12:24:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-57/</guid>
      <description>Привет. Уже давно, при печати больших изделий, начал испытвать потребность в датчике, который сигнализировал бы о том, что печать пластик закончился и нужно притормозить печать и сменить катушку. Такие датчики делятся на два вида: простой (кнопка которая нажимается прутком) и умный. В умном идёт детекция того, что пластик двигается. Это важный момент тк:
 Позволяет детектировать застревание пластика в экструдере; В случае использовании боудена размещать датчик после фидера (как в моём случае).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Общая теория IEEE 802.11 и режимы работы Wi‑Fi адаптеров</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-40/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2021 17:58:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-40/</guid>
      <description>Общая теория IEEE 802.11 IEEE 802.11 — набор стандартов связи для коммуникации в беспроводной локальной сетевой зоне частотных диапазонов 0,9; 2,4; 3,6; 5 и 60 ГГц. Больше на wiki.
Пользователям более известен по названию Wi-Fi, фактически являющемуся брендом, предложенным и продвигаемым организацией Wi-Fi Alliance.
В стандарте IEEE 802.11 определены два способа организации сети:
 Инфраструктурный (Infrastructure); Независимый (Independent), часто также называемый одноранговым (Ad-Hoc).  В инфраструктурном режиме функции координации передачи данных выполняет специальный выделенный узел, точка доступа (ТД, Access Point, АР).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Эталонная модель OSI</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-39/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2021 17:39:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-39/</guid>
      <description>Часто в проектах которыми я занимаюсь приходится оперировать и обсуждать уровнями модели OSI. Для унификации знаний на эту тему подготовил эту статью. Основным источником для неё послужила статья с pcradar.ru, а я лишь добавил немного информации и причесал оформление.
Для согласования работы устройств сети от разных производителей, обеспечения взаимодействия сетей, которые используют различную среду распространения сигнала создана эталонная модель взаимодействия открытых систем (сетевая модель OSI).
Эталонная модель построена по иерархическому принципу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Аппаратные интерфейсы Raspberry Pi</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-41/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2021 17:18:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-41/</guid>
      <description>Это страничка будет обновляться по мере того, как я буду использовать те или иные технологии. Заметка больше является моим справочником.
Распиновка GPIO разъёма Работа с I2C Хорошая статья про работу с I2C на Raspberry Pi skpang.co.uk/blog/archives/575.
Работа с сервоприводами pygpiod и spi
Работа с WS2812B SK6812 Принцип работы адресной светодиодной ленты заключается в последовательной передачи кодированных байт информации через светодиоды с определенным периодом. Соотвественно для управления такой лентой требуется кодирование и модуляция сигнала.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Разработка корпуса часов Электроника 5 29367</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-37/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2021 18:52:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-37/</guid>
      <description>Предыстория Наверное это тяга к часам в таком корпусе началась достаточно давно в моём детстве. Я помню, что похожие часы были у моего отца. Кажется он даже дал их мне, а я или разбил или потерял или и то и другое. Чуть в более старшем возрасте, у меня появились знаменитые Montana. И вроде похожая форма и даже куча мелодий, однако мне никогда не нравились: все шильдики были кривые, дешевое поверхностное покрытие итд.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grbl &#43; ESC &amp; Brushless motor</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-36/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2021 01:12:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-36/</guid>
      <description>Навигация по проекту:
 Покупка и разбор фрезерного станка Cutmaster CM-1500 Модернизация Cutmaster CM-1500 Установка и настройка Grbl CNCjs + ESP-Link Grbl + ESC &amp;amp; Brushless motor   В чём проблема? Прошивка Grbl позволяет управлять шпинделем или лазером с помощью ШИМ. При этом сигнал ШИМ имеет следующие параметры:
 период ≈850мс амплитуду 5В скважность от 0 до 100% процентов дискретность 256 значений, зависимость линейная  Тогда как все сервоприводы или ESC для бессколлекторных двигателей управляются с помощью ШИМ сигнала со следующими параметрами:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CNCjs &#43; ESP-Link</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-35/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Sep 2021 16:22:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-35/</guid>
      <description>Навигация по проекту:
 Покупка и разбор фрезерного станка Cutmaster CM-1500 Модернизация Cutmaster CM-1500 Установка и настройка Grbl CNCjs + ESP-Link Grbl + ESC &amp;amp; Brushless motor   Зачем нужен CNCjs? После замены компьютера на котором был Mach3 на Arduino, у станка не стало оконного интерфейса, взамен появился UART-интерфейс способный исполнять gcode-команды. Однако использовать терминал для управления станком не удобно. Нужен какой-то интерфейс, который позволит выполнять ручное управление станком (как пультом), а также позволит производить запуск управляющих программ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Установка и настройка Grbl</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-31/</link>
      <pubDate>Thu, 06 May 2021 20:15:01 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-31/</guid>
      <description>Навигация по проекту:
 Покупка и разбор фрезерного станка Cutmaster CM-1500 Модернизация Cutmaster CM-1500 Установка и настройка Grbl CNCjs + ESP-Link Grbl + ESC &amp;amp; Brushless motor   Почему Grbl? В плане выбора прошивок я рассматривал легкие opensource проекты. А в качестве контроллера изначально тыкнул пальцем в Arduino Uno просто потому что это самое дешевое и простое решение. И я хочу доказать, что даже оно на голову круче чем вариант со старым компом с LPT портом, который использовался на моем станке раньше.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Модернизация Cutmaster CM-1500</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-30/</link>
      <pubDate>Thu, 06 May 2021 20:15:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-30/</guid>
      <description>Навигация по проекту:
 Покупка и разбор фрезерного станка Cutmaster CM-1500 Модернизация Cutmaster CM-1500 Установка и настройка Grbl CNCjs + ESP-Link Grbl + ESC &amp;amp; Brushless motor   После покупки я решил произвести следующие обновления:
 Замена стационарного компьютера на встроенный контроллер; Замена корпуса для электроники; Добавление бортиков для ограчения разлёта стружки.  Я также думал про укрепление портала для предания ему большей жесткости, но решил отложить эту затею, тк пока у меня нет понимания, что это действительно необходимо.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Калибровка экструдера 3D принтера на прошивке Marlin</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-34/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Apr 2021 01:28:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-34/</guid>
      <description>Для корректной работы экструдера необходимо чтобы длина перемещения заданная в gcode программе, соотвествовала реальному перемещению прутка. Для взаимосвязи количества шагов двигателя и перемещения по оси экструдера используется числовой коэффициент. Ниже изложен его расчет.
Для нахождения коэффициента необходимо выполнить команду перемещения пластика по оси эструдера и произвести фактический замер перемещения прутка. Произвести замер можно с двух сторон:
  С верхней стороны эструдера, заранее сделав отметки на прутке. Этот вариант подходит тем, кто использует direct экструдер.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Устройство сети в Linux</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-33/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Mar 2021 17:40:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-33/</guid>
      <description>В статье две части:
 Устройство сети Raspberry Pi OS
в которой описано базовое устройство сети в преднастроенной операционной системе Raspberry Pi OS. А затем описана структура, которую я использую в своём сборщике образов. Инструменты для работы с сетью
в которой содержатся мои заметки о утилитах Linux для работы с сетью.  Устройство сети Raspberry Pi OS Штатная конфигурация сети В официально предоставляемой ОС запущены следующие службы связанные с настройкой сети:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Шреддер для пластика #4: Редуктор (новости) и точёные валы</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-28/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 13:50:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-28/</guid>
      <description>Навигация по проекту:
 Выбор мотор-редуктора Внешний осмотр редуктора, проверка размеров Разборка редуктора NMRV150 Редуктор (новости) и точёные валы   Редуктор В прошлой статье от 13 декабря 2020 года я рассказывал как мы разобрали редуктор и что там увидели. После этого мы поехали на выходные за город, чтобы в пристрое моего отца отмыть редуктор от масла в обезжиривателе и других едко пахнущих жидкостях.
Не сказать что получилось супер идеально.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ускорение загрузки: systemd-analyze</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-26/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 12:40:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-26/</guid>
      <description>Это краткая заметка по анализу времени загрузки служб ОС.
В Linux дистрибутивах в которых используется systemd-analyze есть возможность проанализировать сколько какие службы загружались по времени:
systemd-analyze critical-chain # если включен графический интерфейс, то его можно выключить sudo systemctl disable graphical.target Источники:
 https://losst.ru/uskorenie-zagruzki-linux https://wiki.archlinux.org/index.php/Improving_performance/Boot_process  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blender Shortcuts</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-21/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2021 12:42:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-21/</guid>
      <description> Atl+D зависимая копия Shift+D независимая копия при перемещении можно делать по осям X Y Z, или исключить через shift окна в 3d view T - левое, N - правое ctrl+alt+shift+C - изменить координаты ctrl+P вложить объекты анимировать можно и лучше через emtpy object, вложив в него объекты shift+S курсор в центр (спасательный круг) shift+A создание тела X - удалить объект 3dview G - переместить R - вращать S - scale  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Видеозахват на Raspberry Pi. Часть 1: Hardware</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-17/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jan 2021 01:09:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-17/</guid>
      <description>Навигация по серии статей:
 Видеозахват на Raspberry Pi. Часть 1: Hardware Видеозахват на Raspberry Pi. Часть 2: Software   Во многих прикладных задачах возникает необходимость работы с видеопотоками на одноплатных компьютерах (single board computer – SBC).
Для себя ставлю задачу изложить в этой статье накопленные теоретико-практические знания по организации работы с видеопотоками на SBC:
 Работа с видеопотоками средствами процессора и графического со-процессора (кодирование / декодирование видео); Основные принципы и программное обеспечение для организации стриминга видео; Узкие аппаратные места некоторых SBC.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Покупка и разбор фрезерного станка Cutmaster CM-1500</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-19/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 19:33:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-19/</guid>
      <description>Навигация по проекту:
 Покупка и разбор фрезерного станка Cutmaster CM-1500 Модернизация Cutmaster CM-1500 Установка и настройка Grbl CNCjs + ESP-Link Grbl + ESC &amp;amp; Brushless motor   Осмотр станка 14 августа 2020 года я купил свой первый станок. До этого его использовал мой знакомый для раскроя листовых материалов в хоббийных целях. Станок + доставка + самодельный шпиндель мне обошлись в 27 тысяч рублей – что считаю очень выгодной покупкой для станка с такими характеристиками.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Шреддер для пластика #3: Разборка редуктора NMRV150</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-27/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 23:06:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-27/</guid>
      <description>Навигация по проекту:
 Выбор мотор-редуктора Внешний осмотр редуктора, проверка размеров Разборка редуктора NMRV150 Редуктор (новости) и точёные валы   После внешнего осмотра редуктора было выявлено две течи масла: из смотрового окошка и одной из манжет выходного вала.
Первым дело необходимо слить масло, тк объём масла 6-7 литров, безопаснее сделать это в ведро.
  Как видно резинки на фотографии резинки заглушек ссохлись и плохо выполняли свою роль.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Заметка по работе с SSH</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-5/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 19:32:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-5/</guid>
      <description>Выкачить что-то:
scp -P 22 pi@172.24.1.1:/home/pi/.ssh/authorization_keys ~/Desktop Генерация и аутентификация с помощью SSH ключа:
 habrahabr.ru help.github.com itman.in  Добавить себя в authorization_keys на удаленном хосте:
ssh-copy-id &amp;#39;-p 22 pi@172.24.1.1&amp;#39; Обратный и прямой туннели:
 habr.com rus-linux.net itsecforu.ru  Прокидывание порта:
ssh -L 5601:10.246.182.189:5601 Смена пароля приватного RSA ключа:
ssh-keygen -f &amp;lt;path-to.key&amp;gt; -p Просмотр приватного ключа:
openssl rsa -text -noout -in &amp;lt;path-to.key&amp;gt;  Также можно сменить пароль на приватный RSA или DSA ключ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Заметка по работе с GIT</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-20/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 13:40:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-20/</guid>
      <description>Работа с Submodule https://git-scm.com/book/ru/v1/Инструменты-Git-Подмодули
git submodule init git submodule update Полезные ссылки  Удаление первого коммита stackoverflow.com Отмена последнего коммита в git evtuhovich.ru Объединение репозиториев eax.me Конфликт при объединении несвязных историй --allow-unrelated-histories stackoverflow.com Продвинутое слияние git-scm.com Работа с удалёнными репозиториями git-scm.com Теория GIT habrahabr.ru Раскрытие тайн reset git-scm.com Объединение репозиториев qaru.site  Первоначальная настройка git Все очень хорошо изложено в этой статье, не вижу смысла копировать
https://git-scm.com/book/ru/v2/Введение-Первоначальная-настройка-Git
Базовые команды # Rebase 3х верхних коммитов в интерактивном режиме (через текстовый редактор) git rebase -i HEAD~3 # Перетереть историю в текущем remote git push --force # Снести верхние 3 коммита (без удаления изменений), для полного удаления комитов - флаг `--hard` git reset HEAD~3 # Застейджить все изменения git add .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Шреддер для пластика #2: Внешний осмотр редуктора, проверка размеров</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-6/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2020 18:27:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-6/</guid>
      <description>Навигация по проекту:
 Выбор мотор-редуктора Внешний осмотр редуктора, проверка размеров Разборка редуктора NMRV150 Редуктор (новости) и точёные валы   Осмотр редуктора NMRV150 Первым делом после покупки, я снял стреч плёнку в которую был упакован редуктор и обнаружил подтёки масла. После осмотра редуктора оказалось, что масло вытекает с одной из сторон выходной оси, а также из под пробки с окошком.
После чего я нашел следующие две инструкции по эксплуатации: #1 и #2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Настройка DNS на клиенте OpenVPN macOS</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-24/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2020 20:36:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-24/</guid>
      <description>Я использую связку OpenVPN + dnsmasq для выдачи доменов в удаленной виртуальной сети.
Настройка клиента У меня MacBook: в macOS 10.15 отсуствует реализация OpenVPN. Я не любитель всяких графических клиентов вроде TunnelBlick, поэтому я установил OpenVPN через brew. В brew есть прослойка для служб macOS – brew services.
sudo brew services list sudo brew services start openvpn sudo brew services restart openvpn sudo brew services stop openvpn  brew services для OpenVPN нужно запускать под sudo, тк это необходимо для работы с сетевыми адаптерами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Заметка по настройке Hugo</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-29/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2020 02:16:51 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-29/</guid>
      <description>Включение HTML контента &amp;#34;markup&amp;#34;: { &amp;#34;goldmark&amp;#34;: { &amp;#34;renderer&amp;#34;: { &amp;#34;unsafe&amp;#34;:true } } } или, если для конфига используется toml
[markup] [markup.goldmark] [markup.goldmark.renderer] unsafe = true Источники:
 https://gohugo.io/news/0.60.0-relnotes/ https://discourse.gohugo.io/t/raw-html-getting-omitted-in-0-60-0/22032  Добавление iframe youtube .thumb-wrap { position: relative; padding-bottom: 56.25%; /* задаёт высоту контейнера для 16:9 (если 4:3 — поставьте 75%) */ height: 0; overflow: hidden; } .thumb-wrap iframe { position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border-width: 0; outline-width: 0; } &amp;lt;div class=&amp;#34;thumb-wrap&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;iframe width=&amp;#34;560&amp;#34; height=&amp;#34;315&amp;#34; src=&amp;#34;https://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Шреддер для пластика #1: Выбор мотор-редуктора</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-23/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 21:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-23/</guid>
      <description>Навигация по проекту:
 Выбор мотор-редуктора Внешний осмотр редуктора, проверка размеров Разборка редуктора NMRV150 Редуктор (новости) и точёные валы   Введение Тема ресайклинга интересовала меня всегда, и в этом году я снова активировался в плане своей давней идеи «сделать шреддер» или по-русски измельчитель пластика.
Среди всего необходимого оборудования для реализации маленького предприятия по переработке пластика, я выбрал сделать шреддер первым. Потому что чуть ранее я начал сортировать мусор на вторсырьё и понял, что огромные объёмы пластика можно было бы хранить намного выгоднее, а еще из него реально можно что-то сделать.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Замена контроллера питания Raspberry Pi 3B&#43;</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-3/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2020 22:10:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-3/</guid>
      <description>У меня есть Raspberry Pi 3B+ на которой я случайно замкнул на GPIO линии 3V и 5V. Было очень обидно, решил попробовать восстановить. Как всегда начал с теории.
Теория Поведение у платы следующее: после включения питания, маргает красный светодиод, зеленый не моргает вообще, что указывает на наличие 5 вольт и выключенный SoC контроллер.
Начиная с версии 3B+ на плате стоит контроллер питания MXL7704-R3:
На официальном сайте (на странице продукта Raspberry Pi 3B+ по ссылке «schematic diagrams») представлена следующая схема, её фрагмент представлен ниже:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Питание USB портов Raspberry Pi</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-8/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2020 13:32:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-8/</guid>
      <description>USB порты Raspberry Pi имеют ограничение по току (в среднем от 1.2 до 2А, точную информацию смотрите в спецификации к конкретной плате). При подключении сотовых модемов, Wi-Fi модулей и других потребителей требущих от 2х и более ампер требуется внешнее питание. Производитель предлагает использовать USB-HUB со внешним питанием. Однако это решение подойдет не для всех, например, при использовании Raspberry Pi на дроне (где масса и размеры критичны). Ниже изложу устройство ограничителя тока и обход ограничения по току.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Платформа для собственного блога</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-7/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2020 19:56:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-7/</guid>
      <description>Статья о про выбор платформы для собственного блога и дальнейшие планы.
2013: Blogger История началась в феврале 2013 года. Я был студентом Аэрокоса (СГАУ – Самарский университет), и уже 4 года занимался веб-разработкой. Тогда мне пришла идея писать заметки. Делать это на собственной платформе вроде WordPress не хотелось. На фоне Livejournal с его отвратительно перегруженным дизайном и рекламой во всех щелях вполне изящным казалось решение от Google – платформа Blogger. Её я и использовал.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как я 2 года прожил в капсульном отеле в Москве</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-2/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 13:49:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-2/</guid>
      <description>Наверное эта история для многих звучит шокируеще и мб носит некоторые окрасы.
Но первое – мне нравки, второе – похуй. Погнали 👇
 Начало История началась в 2017 году: я закончил университет и переехал в Москву на работу. Первый месяц я жил в съёмных аппартаментах в большом доме на Беговой. Мне очень нравился вид из окна и высокая этажность, но также были и минусы: 45 тр за одну комнату и постоянно меняющиеся соседи – понятно решение временное.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Восстановление печати 3D принтера</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-4/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2020 20:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-4/</guid>
      <description>Последнее время я часто печатаю большие модели, время печати которых от суток и более. При этом начали проявляться проблемы с электроснаблежнием. Поскольку проблема повторяется уже во второй раз, хочу закрепить полученный опыт в этой статье на тему того, как можно продолжить печать с того же места после прерывания.
 Я использую 3д-принтер Wanhao Duplicator i3 Plus на прошивке Marlin, однако статью постараюсь сделать универсальной, с изложением базовых принципов. Это должно быть применимо и для других FDM принтеров.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как я древо семьи строил</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-14/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2020 20:50:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-14/</guid>
      <description>В ноябре 2018 года меня вновь посетила идея создания древа моей семьи. Особенно на это подтолкнула оцифровка архивов Великой Отечественной Войны, в которой я нашел своих предков:
 Гайворонский Гавриил Степанович Катин Николай Иванович Катин Иван Иванович Хижняк Василий Андреевич Хижняк Иван Андреевич Жованник Гавриил Григорьевич  До этого я пытался как-то записать все на бумаге, но буквально через месяц это было утеряно. В связи с чем в этот раз я решил хранить данные в электронном формате.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Автономный робот на базе TurtleBot с Self Driving, Slam, ROS, Traffic Sign recognition</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-64/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 00:00:10 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-64/</guid>
      <description>Всем привет, с целью передачи опыта, а также для того, чтобы структурировать и закрепить весь тот объем информации, который пришлось перелопатить, я пишу эту статью. Я не ставлю перед собой целью изложить мануал по созданию нашего решения (тк исходный код и так полностью открыт). Подразумеваю, что основной интерес в том, чтобы изложить основые принципы построения подобных систем, изложить используемые источники, рассказать о том от чего мы отказались, и к чему мы пришли.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Переезжай, пока молодой</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-13/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 12:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-13/</guid>
      <description>Пост носит характер заметки и изложения собственных мыслей на тему)
 Всю жизнь я куда-то стремлюсь, бегу. До сих пор не могу представить, как жить без цели и стремлений. Режим стагнации я ощущаю “под коркой” и схожу с ума.
Я родился в Самаре, поступил на мой взгляд в лучший ВУЗ области, но на последних курсах уже понял, что магистратура — не моё. Большинство идёт туда с непониманием, что делать дальше.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Заметка по работе с Bash</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-45/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Apr 2020 02:14:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-45/</guid>
      <description>У меня накопилось достаточно большое количество переодически гуглящихся вещей, которые хочу структурировать в этой заметке. Заметка будет обновлена.
Bash Перенаправления и pipe | - передача аргумента
&amp;gt; – передача вывода команды в новый файл или перезапись существующего файла
&amp;gt;&amp;gt; - передача вывода команды в новый файл или дозапись с конца
Стандартный вывод команды происходит с числом 1, вывод ошибок с числом 2. Выводы перенаправлять в разные файлы отдельно.
2&amp;gt;&amp;amp;1 – перенаправляет вывод ошибки на стандартный вывод, поэтому они появляются вместе и могут быть совместно перенаправлены в файл.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Заметка по работе с SQL</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-42/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Apr 2020 02:14:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-42/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Работа с файловой системой Linux</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-51/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Apr 2020 02:14:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-51/</guid>
      <description>Что такое UUID / PARTUUID Как видно из скриншота ниже, в ОС для удобства обращения к блочным устройствам автоматически создаются различные симлинки.
UUID задается при форматировании файловой системы и хранится в её суперблоке. Поэтому при побайтовом копировании разделов UUID не меняется.
При подключении нескольких блочных устройств с одинаковыми UUID, в /dev/disk/by-uuid отображается только последнее подключенное устройство. Подробнее rus-linux.net.
PARTUUID также не меняется при побайтовом копировании. А также не меняется при ручном изменении размера файловой системы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Управление службами в Linux (systemctl)</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-48/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Apr 2020 02:14:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-48/</guid>
      <description>systemctl start SOME_SERVICE systemctl stop SOME_SERVICE systemctl enable SOME_SERVICE systemctl disable SOME_SERVICE journalctl -f -u SOME_SERVICE journalctl -u SOME_SERVICE --since=&amp;#34;2017-08-14 00:00:00&amp;#34; Чтобы добавить свой сервис, можно либо выполнить команду sudo systemctl enable &amp;lt;path-to-service-file&amp;gt; или, лучше, добавить его в директорию /etc/systemd/system/ с расширением .service. Также есть другие пути, подробнее ниже:
Источники:
 habr.ru власть над демонами habr.ru Уровни загрузки системы, как я понял апдейт рси как раз запихивает службы туды сюды habr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Шенген в России: Тонкости</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-10/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2020 09:34:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-10/</guid>
      <description>Оформлении шенгенской визы в России Я много путешествую и так сложилось, что всегда все визы оформлял самостоятельно. Для большего удобства эту статью я разделю на две части: в первой вы узнаете какие организации занимаются оформлением виз, а во второй я поделюсь личными лайфхаками полезными при самостоятельном оформлении документов.
Часть 1 Оформляя третий шенген, я окончательно разобрался в многообразии учреждений оформляющих визы для россиян. Начну по порядку:
 Посольство страны занимается только делами своей страны и своих граждан и визы не выдает.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Починка бампера на Mitsubishi Lancer X</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-1/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2014 20:46:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-1/</guid>
      <description>За эту зиму, по случайности, я пару раз задним бампером своего Lancer&#39;а задел сугробы. Несколько дней назад я решил заменить бампер. Но поискав в интернете варианты замены, я понял что не располагаю средствами купить новый + не надо забывать того, что нужна покраска. А какого-нибудь &amp;ldquo;китайца&amp;rdquo; ждать мне не хотелось, да и не смотря на его цену я всё-равно не хотел отдавать свои кровные 9000. Спустя несколько часов раздумий, я пришел к выводу что попробую сам починить бампер, хотя бы до того момента как у меня не будет денег на покупку нового.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mini-USB на GoPro HERO 3</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-47/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2013 21:05:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-47/</guid>
      <description>Вчера я приобрел камеру GoPro Hero 3. Буквально неделю назад я и не знал, о том что usb-порт этой камеры такой &amp;ldquo;замудрённый&amp;rdquo;. В интернете довольно много информации о нём и мне хотелось бы структурированно выложить её здесь в виде памятки.
Функции, которые имеет usb-разъём GoPro Hero 3:
 Общение по usb с компьютером или другими устройствами (передача информации, заливка прошивки итд.) Подключение зарядного устройства Вход для внешнего микрофона Выход аналогового видеосигнала Выход аналогового аудиосигнала  Для подключения к этому разъёму существует несколько готовых решений переходников от производителя камеры, а также альтернативные.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Моя первая экшен-камера</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-46/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2013 16:56:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-46/</guid>
      <description>Это одна из тех статей которые были перенесены с моего старого блога на blogger.com. Я решил её опубликовать тк считаю важным запечатлить, те мысли которые у меня были когда-то. Хотя конечно и актуальность, текст в статье меня уже не совсем удовлетворяют. 2021-09-27
 Прошло довольно много времени, пока я взвешивая все за и против, решился купить GoPro Hero 3. Начитавшись обзоров, различной информации и сравнив характеристики камер, я все-таки решился её приобрести.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бекап сервера на Time Capsule</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-16/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2013 23:55:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-16/</guid>
      <description>Фото взято из livejournal.com
 Как видно из названия, эту статью я хочу посвятить опыту настройки моего сервера под хранение бекапов на Time Capsule.
Проблема: Увеличение объёма жесткого диска сервера стоит денег, а на домашней Time Capsule есть много свободного места, следовательно возникают упущенные возможности.
Задача: Есть удаленый VPS/VDS сервер с Linux/Unix операционной системой, на котором есть система бекапов. Надо настроить выгрузку бекапов или прямое создание бекапов на домашнюю Time Capsule.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Комбинаторика: Перестановки и размещения</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-32/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2013 17:29:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-32/</guid>
      <description>Статья явяляется заметкой из студенческого курса по теории вероятности.
Комбинаторика - радел математики, в котором исследуется и решаются задачи выбора элементов из исходного множества и расположение их по заданным правилам.
Задача Условие: На полке стоят 3 книги (a, b, c). Сколькими cпособами можно расставить книги на полке?
Решение: Pn - число перестановок. Перестановкой из n элементов называется каждое расположение этих элемнтов в определенном порядке.
Pn = n! = 1*2*3*&amp;hellip;*(n-2)*(n-1)*nP3 = 3!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мой первый осциллограф</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-53/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2013 15:18:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-53/</guid>
      <description>Бывает временами я люблю кое-что собирать и заниматься радиотехникой. Конечно новичку или человеку, который спаивает два провода, осциллограф здесь ни к чему, но когда задачи переходят на другой уровень без осциллографа не обойтись.
К примеру, недавно мне было нужно измерить частоту выходных импульсов с микроконтроллера. Чисто по случайности весной 2013 года я встретился со своим научным руководителем Днищенко Владимиром Александровичем, преподавателем на кафедре Медицинских диагностических систем СГАУ. Очень добрый и замечательный человек!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отображение скрытых файлов MacOS X</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-25/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2013 14:43:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-25/</guid>
      <description>Cкрытые файлы обычно являются файлами системы или файлами сторонних программ, которые, в виду безопасности или других причин показывать пользователю не нужно. По умолчанию Finder не показывает скрытые файлы, для того чтобы ключить отображение необходимо:
 Откройте программу Терминал (Terminal), она находится в папке /Applications/Utilities Введите команду: defaults write com.apple.Finder AppleShowAllFiles 1 &amp;amp;&amp;amp; killall Finder Перезапустите Finder, зажав кнопку Option (alt) и нажав на значок Finder в доке.   PS Для отключения данного разрешения снова введите команду, изменив значение c &amp;ldquo;1&amp;rdquo; на &amp;ldquo;0&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Список тем по линейной алгебре</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-50/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2013 23:33:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-50/</guid>
      <description>Линейная алгебра – раздел алгебры, изучающий объекты линейной природы: векторные (или линейные) пространства, линейные отображения, системы линейных уравнений, среди основных инструментов, используемых в линейной алгебре — определители, матрицы, сопряжение. Подробнее на ru.wikipedia.org.
В этой заметке сохранен список тем по предмету Линейная алгебра для специальности ФИИТ в СГАУ, в 2013 году 2 семестре. Преподаватель: Калядин Владимир Петрович.
 Поверхности 2-го порядка 14.02.2013 Линейные пространства 19.02.2013 Линейная зависимость/независимость систем векторов Базис пространства 28.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Оффлайновый способ хранить пароль</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-22/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2013 20:19:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-22/</guid>
      <description>Однажды увидел пост посвященный офлайновому способу хранения паролей основанном на примитивной криптографии. Сервис passwordcard позволяет генерировать и распечатывать такие вот карточки паролей.
Суть заключается в том, чтобы запоминать только картинки и длину, например вертикаль «О» запоминаем только вертикаль, получается JQ3xqZkE. Так же можно использовать и другие комбинации: брать ключи по диагонали, по змейке, зиг-загом, в обратном порядке, через один и так далее.
Карточку можно распечатать и положить в удобное место. Хорошая альтернатива менеджерам и проч.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Список серий сериала Рыцарь дорог</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-49/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Feb 2013 13:47:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-49/</guid>
      <description>Хочу поделиться списком всех серий прекрасного сериала &amp;ldquo;Рыцарь дорог&amp;rdquo; и немного рассказать историю о том, как я с этим сериалом познакомился. На деле первый раз я этот сериал увидел в далёком детстве, если мне не изменяет память, его тогда показывали по телеканалу СТС утром и после полудня в районе 3-4 вечера&amp;hellip;
Я с детства увлекался техникой, поэтому видеть то, что вытворяет эта навороченная машина и её отважный водитель для меня было нечто!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Готический алфавит</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-44/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2013 14:50:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-44/</guid>
      <description>На прошлой неделе у меня в университете начался новый предмет под названием математическая логика. В ходе лекции, объясняя логику на примере функций, преподаватель упомянул про обозначения используемые в его функциях (так называемый готический алфавит). А также сказал, что к сожалению знает всего несколько букв. Я подсуетился и в тот же вечер нашел «его» алфавит в поиске. Выглядит он довольно необычно, и его сложно спутать с латиницей или ивритом, разве что с алфавитом российских врачей =D</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Словарик по английскому языку</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-66/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Feb 2013 01:06:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-66/</guid>
      <description>В том году я попытался проявить инициативу в самостоятельном изучениии английского языка. Дело в том, что в школе он преподавался слабо, а в на моём направлении в университете его пока ещё нет. Заниматься с репетитором я не готов. Цель – расширить словарный запас.
План прост – при чтении текста на английском языке, я выписывал новые для себя слова и вместе с переводом и составлял простой словарик. Но по скольку бумага не так долговечна, а точнее не так долговечен мой истерзанный блокнотик на кольцах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Расписание моих занятий в весеннем семестре</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-52/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Feb 2013 13:30:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-52/</guid>
      <description>Расписание моих занятий во втором (весеннем) семестре в СГАУ на 2012/2013 учебный год, на направлении Фундаментальная информатика и информационные технологии (ФИИТ).
Расписание первой недели  ПН 3. Матем. анализ 502-14 (лекция) (6110-6113) ПН 4. Основы программирования 513-14 (лекция) (6112-6113)    ВТ 3. Экономика 425-14 (практика) ВТ 4. Организация ЭВМ 513-14 (лекция) (6112-6113)    СР 1-2. Основы программирования 209-15 (практика) СР 3. Матем. анализ 502-14 (лекция) (6110-6113)    ЧТ 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Оперативная память с ECC</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-43/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2013 22:41:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-43/</guid>
      <description>В районе двух лет назад, столкнулся с интересным для себя открытием, при покупке комплектующих, мне в довесок досталась серверная память Samsung M395T6553CZ4-CE61. Мне стало интересно, чем она отличается от обычной ОЗУ, и я решил найти о ней информацию. Искать долго не пришлось, но среди источников не было ни одного, содержащего всё и сразу. Тогда я и написал эту заметку, в которой постарался объединить для себя всю полезную информацию.
Надо заметить, что ножки у неё смещены и вместо обычной DDR2 её не вставишь.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Теория радиоволн: антенны</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-11/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Nov 2012 00:00:00 +1449</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-11/</guid>
      <description>Оригинал https://habrahabr.ru/post/158273/
Помимо свойств радиоволн, необходимо тщательно подбирать антенны, для достижения максимальных показателей при приеме/передаче сигнала. Давайте ближе познакомимся с различными типами антенн и их предназначением.
Антенны — преобразуют энергию высокочастотного колебания от передатчика в электромагнитную волну, способную распространяться в пространстве. Или в случае приема, производит обратное преобразование — электромагнитную волну, в ВЧ колебания.
Диаграмма направленности — графическое представление коэффициента усиления антенны, в зависимости от ориентации антенны в пространстве.
Антенны Симметричный вибратор В простейшем случае состоит из двух токопроводящих отрезков, каждый из которых равен 1/4 длины волны.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>