<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>diy on urpylka</title>
    <link>https://urpylka.com/tags/diy/</link>
    <description>Recent content in diy on urpylka</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Artem Smirnov</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Sep 2021 19:10:00 +0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://urpylka.com/tags/diy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Grbl &#43; ESC &amp; Brushless motor</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-36/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Sep 2021 19:10:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-36/</guid>
      <description>Навигация по проекту:
 Покупка и разбор фрезерного станка Cutmaster CM-1500 Модернизация Cutmaster CM-1500 Установка и настройка Grbl CNCjs + ESP-Link Grbl + ESC &amp;amp; Brushless motor   В чём проблема? В прошивка grbl позволяет управлять шпинделем или лазером с помощью ШИМ. При этом сигнал ШИМ имеет:
 период ≈850мс амплитуду 5В скважность от 0 до 100% процентов дискретность 256 значений, зависимость линейная  Тогда как все сервоприводы или ESC для бессколлекторных двигателей управляются с помощью ШИМ сигнала со следующими параметрами:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CNCjs &#43; ESP-Link</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-35/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Sep 2021 16:22:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-35/</guid>
      <description>Навигация по проекту:
 Покупка и разбор фрезерного станка Cutmaster CM-1500 Модернизация Cutmaster CM-1500 Установка и настройка Grbl CNCjs + ESP-Link Grbl + ESC &amp;amp; Brushless motor   Зачем нужен CNCjs? После замены компьютера на котором был Mach3 на Arduino. У станка не стало оконного интерфейса, взамен появился UART-интерфейс способный испольнять gcode-команды. Однако использовать терминал для управления станком не удобно. Нужен какой-то интерфейс, который позволит выполнять ручное управление станком (как пультом), а также позволит производить запуск управляющих программ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Установка и настройка Grbl</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-31/</link>
      <pubDate>Thu, 06 May 2021 20:15:01 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-31/</guid>
      <description>Навигация по проекту:
 Покупка и разбор фрезерного станка Cutmaster CM-1500 Модернизация Cutmaster CM-1500 Установка и настройка Grbl CNCjs + ESP-Link Grbl + ESC &amp;amp; Brushless motor   Почему Grbl? В плане выбора прошивок я рассматривал легкие opensource проекты. А в качестве контроллера изначально тыкнул пальцем в Arduino Uno просто потому что это самое дешевое и простое решение. И я хочу доказать, что даже оно на голову круче чем вариант со старым компом с LPT портом, который использовался на моем станке раньше.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Модернизация Cutmaster CM-1500</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-30/</link>
      <pubDate>Thu, 06 May 2021 20:15:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-30/</guid>
      <description>Навигация по проекту:
 Покупка и разбор фрезерного станка Cutmaster CM-1500 Модернизация Cutmaster CM-1500 Установка и настройка Grbl CNCjs + ESP-Link Grbl + ESC &amp;amp; Brushless motor   После покупки я решил произвести следующие обновления:
 Замена стационарного компьютера на встроенный контроллер; Замена корпуса для электроники; Добавление бортиков для ограчения разлёта стружки.  Я также думал про укрепление портала, но пока решил отложить эту затею, пока у меня не вырабатается понимание что это действительно необходимо.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Шреддер для пластика #4: Редуктор (новости) и точёные валы</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-28/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 13:50:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-28/</guid>
      <description>Навигация по проекту:
 Выбор мотор-редуктора Внешний осмотр редуктора, проверка размеров Разборка редуктора NMRV150 Редуктор (новости) и точёные валы   Редуктор В прошлой статье от 13 декабря 2020 года я рассказывал как мы разобрали редуктор и что там увидели. После этого мы поехали на выходные за город, чтобы в пристрое моего отца отмыть редуктор от масла в обезжиривателе и других едко пахнущих жидкостях.
Не сказать что получилось супер идеально.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Покупка и разбор фрезерного станка Cutmaster CM-1500</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-19/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 19:33:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-19/</guid>
      <description>Навигация по проекту:
 Покупка и разбор фрезерного станка Cutmaster CM-1500 Модернизация Cutmaster CM-1500 Установка и настройка Grbl CNCjs + ESP-Link Grbl + ESC &amp;amp; Brushless motor   Осмотр станка 14 августа 2020 года я купил свой первый станок. До этого его использовал мой знакомый для раскроя листовых материалов в хоббийных целях. Станок + доставка + самодельный шпиндель мне обошлись в 27 тысяч рублей – что считаю очень выгодной покупкой для станка с такими характеристиками.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Шреддер для пластика #3: Разборка редуктора NMRV150</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-27/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 23:06:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-27/</guid>
      <description>Навигация по проекту:
 Выбор мотор-редуктора Внешний осмотр редуктора, проверка размеров Разборка редуктора NMRV150 Редуктор (новости) и точёные валы   После внешнего осмотра редуктора было выявлено две течи масла: из смотрового окошка и одной из манжет выходного вала.
Первым дело необходимо слить масло, тк объём масла 6-7 литров, безопаснее сделать это в ведро.
  Как видно резинки на фотографии резинки заглушек ссохлись и плохо выполняли свою роль.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Шреддер для пластика #2: Внешний осмотр редуктора, проверка размеров</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-6/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2020 18:27:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-6/</guid>
      <description>Навигация по проекту:
 Выбор мотор-редуктора Внешний осмотр редуктора, проверка размеров Разборка редуктора NMRV150 Редуктор (новости) и точёные валы   Осмотр редуктора NMRV150 Первым делом после покупки, я снял стреч плёнку в которую был упакован редуктор и обнаружил подтёки масла. После осмотра редуктора оказалось, что масло вытекает с одной из сторон выходной оси, а также из под пробки с окошком.
После чего я нашел следующие две инструкции по эксплуатации: #1 и #2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Шреддер для пластика #1: Выбор мотор-редуктора</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-23/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 21:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-23/</guid>
      <description>Навигация по проекту:
 Выбор мотор-редуктора Внешний осмотр редуктора, проверка размеров Разборка редуктора NMRV150 Редуктор (новости) и точёные валы   Введение Тема ресайклинга интересовала меня всегда, и в этом году я снова активировался в плане своей давней идеи «сделать шреддер» или по-русски измельчитель пластика.
Среди всего необходимого оборудования для реализации маленького предприятия по переработке пластика, я выбрал сделать шреддер первым. Потому что чуть ранее я начал сортировать мусор на вторсырьё и понял, что огромные объёмы пластика можно было бы хранить намного выгоднее, а еще из него реально можно что-то сделать.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>