<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>diy on urpylka</title>
    <link>https://urpylka.com/tags/diy/</link>
    <description>Recent content in diy on urpylka</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Artem Smirnov</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Dec 2020 18:27:00 +0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://urpylka.com/tags/diy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Шреддер для пластика #2</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-6/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2020 18:27:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-6/</guid>
      <description>Осмотр редуктора NMRV150 Первым делом после покупки, я снял стреч плёнку в которую был упакован редуктор и обнаружил подтёки масла. После осмотра редуктора оказалось, что масло вытекает с одной из сторон выходной оси, а также из под пробки с окошком.
После чего я нашел следующие две инструкции по эксплуатации: #1 и #2.
Как оказалось, объём заливаемого масла зависит от схемы монтажа редуктора.
У меня используется схема монтажа V5, которая вмещает максимальный объём масла.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Шреддер для пластика #1: Выбор мотор-редуктора</title>
      <link>https://urpylka.com/posts/post-23/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 21:00:00 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://urpylka.com/posts/post-23/</guid>
      <description>Введение Тема ресайклинка интересовала меня всегда, и в этом году я снова активировался в плане своей давней идеи «сделать шреддер» или по-русски измельчитель пластика.
Среди всего необходимого оборудования для реализации маленького предприятия по переработке пластика, я выбрал сделать шреддер первым. Потому что чуть ранее я начал сортировать мусор на вторсырьё и понял, что огромные объёмы пластика можно было бы хранить намного выгоднее, а еще из него реально можно что-то сделать. А потом, вообще, осознал, что очень много выкидываю пластика: бампер от машины, корпуса от орг техники итд.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>